屌奶星！風向又變香港獨立！

明明上個月仲話嗌獨立會激嬲美國佬 而家就跟風下下提住「香港獨立 唯一出路」
風向轉得咁快點跟啊

未見過CC台加泰集會轉風向？

乜撚嘢風向
香港獨立好耐之前已經有一班人支持，係你哋鍾意禁聲無視佢哋嘅聲音咋

多正皮多人推就讚
多負皮多人拉就屌

咩喎
人叫你唔好去就唔好去？
兄弟爬山 各有各做

你識唔識閱讀理解？

咁聽日成班手足一齊嚟稅局傾吓獨唔獨立好？

【核彈】呢個方法可以防水炮車【行動po求推】

【置頂】【行動po求推】好㷫呀！警曱向人群舉槍，聽日同我即刻行動。而嚟緊嘅行動係1223stuck稅局

早幾個用連登講港獨食負評食到傻嗰陣你坐緊監？
定又扮鴕鳥睇唔到

講撚中你地人云亦云 唔會認真咀嚼思考 就淨係識負皮

檯面上依然唔提港獨
但香港人之間要將港獨思想普及

佢地拒絕獨立思考
唔怪之得01打手咁易spin到風向

唔洗理佢哋，班友日日引戰，夠鐘做嘢啫佢哋

係咪有鬼帶風向 美國佬唔想香港獨立喎

講事實=引戰
咁我講大話算了

我講錯你咪攞證據駁囉 又攞唔出
一句五毛做野屈完毛 就當自己友d不足不存在

樓主戇鳩
梁天琦俾你咁講真係已成condom

一早都係班獨撚會搞散場運動架啦
成撚日想騎劫
光復香港已經騎劫左一次
班友仲未明唔係大部分手足唔想支持
但你起碼有d support啦
冇軍事力量仲係咁叫人港獨
即係推手足去死
正仆街黎
有種既出撚哂國參過軍再講
我就會考慮支持

淨係接受到啱聽嘅野 好難怪你地咁易比人帶到風向

支持讀埋臨時政府宣言

獨立香港 港人治港
驅逐共匪 還港於民

五毛

你就戇鳩
從一而終係獨派=當人係condom
咁你地見人地屌獨立就屌埋一份 見多人嗌又轉返軚係到嗌唯一出路係咩？

留定名先

其實就唔關獨唔獨事
係你地唔去思考咀嚼人地講咩 見風向吹邊邊就擺去邊邊
你係到同我拗獨唔獨立有春用咩

唔認同嘅
可以返去重溫下加泰集會前後d風向

班被竇軍師駁唔到就用返嗰幾招
負評 屈毛 拉

本身獨立就有一定人數支持
之前攬炒巴個集會，反應最好嘅就係陳浩天嗰陣
只不過大家一開始有共識唔講住
知道好多場運動嘅最大公因數係民主
暫時唔講等大家可以合作

問題係完全唔講就俾班大中華膠騎住上
班支那人完全唔留情面屌其他本土身份認同嘅人
我覺得要開始網上論討返港獨
但唔好騎劫成場運動就得

樓主嘅重點係想叫人獨立思考
你地一個二個get錯晒

我想問下cc台其實有無人閱讀理解係合格？
咁短一段文字 仲要畫埋出腸 總結完置埋頂 都可以捉錯主旨

共狗吹風搞加泰集會，呢獲真係粉身碎骨。

肯獨立思考未

cctai又話梁天琦唔支持獨立既

果然pin埋都係曬鳩氣無人睇
間接證明佢地係唔撚會思考人地想表達乜野

狗點會睇得明中文

自治在口上，獨立放心裡

打從5年前我就覺得係唯一出路
但
獨立係要講時機講條件
衣加香港未有條件可以講獨立呀
唔好咁急進伸個頭出嚟比人斬好唔好
漸進少少好唔好？

唔怪之得
啲人話連登唔好用曲線topic
原來驚班人get唔到

為２３條鋪路

喂你回應下啦 下下一句屈毛就end topic
不知幾多有討論價值嘅野咁就沉咗底
你屈完毛其他人就會有返獨立思考？

肯睇樓主真正想表達咩未

喂屌你地係咪真係文盲？

推呢個

真係溝通唔撚到 返波台9up算

冇錯啦 我地要等中國民主化後再講獨立

喂屌你老母你睇撚下置頂先啦

五毛
拉

...................
樓主唔係想討論應唔應該港獨

不同聲音就五毛

法國羅哥講野咁能曲好難明

魯迅：「中國人的性情是總喜歡調和，折中的。譬如你說，這屋子太暗，須在這裏開一個窗，大家一定不允許的。但如果你主張拆掉屋頂，他們就會來調和，願意開窗了。」

我自己就咁諗嘅：嗌獨立->讓步->普選
你用普選黎同中國人談判，佢最多讓個831框架假普選比你

你地係咪真係唔睇置頂架

我唔係屌緊你呀
係你個post出聲唔係代表屌緊你回應緊你

我想點醒係到屌你既人呀阿哥
今日我去集會
佢地嗌我都唔出聲

我都覺得今日D風向唔正常

其實已經講咗幾年，你估外國唔知香港有呢種聲音？唔好做鴕鳥啦好嗎？

拉

獨立之爭只係一個事例
我要帶出嘅係你地好多時唔去認真理解思考

然後你就捉撚住個例子同我講乜鳩時機未到
驚死人地唔知你地唔睇內文咁撚樣

樓主棄po啦，佢哋都唔知自己問題係邊

政府請人上嚟吹風 有幾咁奇
我預言下面啲回覆 無內容 正人係吹風

咪係！
15年大家都講港獨，諗吓光復香港時代革命代表住咩？唔明點解而家講都唔得

.................

好多人唔識分曲定真就亂屌

曲？

咁你有冇能力先得架
有冇部署先得架
人地係你屋企紮緊軍營

你有乜野本錢？
係，錢你有好多
但你槍都冇把呀，莫講話軍隊

出聲被人屌怕共產黨

屌你老母真係痴撚線
講撚完唔明
打個主旨出嚟又唔撚明
叫撚埋你去睇置頂都可以唔撚明

真係唔知係唔明定唔想明 仲衰撚過推拉師

系，我地始終係中國人

個po從來都唔係講緊港獨嘅可行性，係話緊你哋CC台見風使舵咋

我都打咗幾段直嘅出嚟 都係咁撚樣

國難當前，無分你我
五大訴求，缺一不可

終於明點解中文reading咁多人炒

屌你由得佢地慢慢辯論飽佢 有撚病 係要自暴其短

又嚟呢套
好多嘢都係有咗思潮先搞配套㗎啦，有人講咪由佢講囉

屌
都話篇野唔係討論緊應唔應該港獨
係叫你地要有獨立思考

上面嗰啲巴打知唔知個po中心論點係咩

事實係大部分香港人都唔支持獨立
之前中大民調8成人唔支持港獨
連登真係同現實脫節
香港最好嘅玩法就係食兩家茶禮
一獨立就乜都冇 冇產業冇軍事支撐
地理上注定被中共經濟封鎖
美國都講明只係撐一國兩制
好心獨派貼地少少唔好再代表香港人
行出街問吓人 有幾多係真係會撐港獨？

我覺得一個重點係，究竟「獨立」係指獨立於中國（歸台灣/英國/美國）定係獨立成國
「香港獨立，唯一出路」呢句野我好同意，一日香港仲痴住支那一日都一定冇運行

唔撚知啦
咪就係講緊呢樣

-.-

所以都痴撚線，梁天琦講「黎明之前嘅黑暗至撚黑暗」嗰句嘢後面寫住乜撚先得㗎
不過鍾意點就點啦，橫掂大家有自由，你鍾意唔提獨立咪唔提獨立，人地想提咪由得佢地提囉
對梁天琦都係噉啦，人地主張獨立要武力革命，但都可以俾人拎一半唔拎一半變咗要真普選，唔要獨立，香港人都慣㗎啦
btw覺得係策略上唔講獨立好啦，唔好以為真係唔洗獨立呀，好似失憶唔記得咩係人大釋法噉

原來連登咁多人唔識字

唔怪之得咁多人炒reading

我有睇呀屌你
但我覺得個位人兄講得岩，推下係咪都唔得

推

所以CC台咪日日唔同風向

真係好痴線

CCtai無獨立思考就唔係第一日既事啦

我要中風了

唔怪之得我唔撚溫十二篇範文都5到
成班唔識reading

想嗌就嗌，唔想嗌就嗌五大訴求
有咩好嘈

其實手足諗法正路 唔獨永遠逃出唔到ccp嘅魔爪 每個國家喺立國前都唔會有立國經驗，係咪？ 不過唔夠實力認同 而家最少要大家都有個concept先可以行落去

...... #25

好快就入嚟話我地係五毛啦

我錯了
推拉師可否拉呢個post入黑洞🙏🏻

其實上面討論獨立嗰啲係咪bot嚟

屌你
你 02:43:45 出 pin 個回應
我嗰陣已經覆緊你
我緊係睇唔到你個 pin 啦

我想表達返港獨本身已經係好多人思考過嘅答案
唔完全係風向撚吹出黍

唔講獨立啦
好多時啲咩報仇呀殺警呀之類既po都好多人支持好多人正皮
之後次次一有咩風吹草動就即刻懷疑係咪劇本係咪內鬼唔好爭住認
講真你係討論區認定唔認都唔會影響到件事架喎
再者啦好心班人根本唔認同比較激進既勇武行動，就唔好跟撚住正皮啦
把口就支持支持，個心根本就唔認同

笑能死
冇人理置頂

係講緊CC台啲人人云亦云，日日都吹唔同風自己又冇諗過

好笑過敵Christ 嗰篇
認真

樓主係唔係活係平衡時空定唔係香港人? 港獨個風向係689做緊特首嗰陣，佢已經帶到依家！你當港獨之父689流架? 你屌香港人咁大聲既?

樓主係五毛！
不推文！

自己睇下個時間啦，我點會睇到個 pin

..........
樓主唔係想討論呢樣野
睇#25🙏🏻🙏🏻🙏🏻

一到凌晨又突隻狗頭出反分化

香港點食到大陸既茶禮

好似淨係比大陸 禁住搶

做美國棋好過做中國棋

又一個唔撚識中文

55

我入埋list啦
但我都係覺得我咁耐以嚟講既野係無錯

班友文盲

話人人云亦云唔諗野就支持人地嗌港獨跟風向
係到討論就話人地唔明你篇文個中心思想

睇置頂

2008年都成街話自己係中國人
唔好講噉遠，6月之前警隊支持度都過半㗎
係咪代表依一世都「唔好代表香港人」？
明未？時勢係咩改變
獨立係唯一出路，除非你覺得香港可以喺未來有真普選之後唔會重複返依20年嘅溫水煮蛙，台灣有主權都搞到噉，你真係覺得香港接受咗「真普選」，連人大釋法都阻唔到，可以有好日子過？

美國聽證會都問過唔少次確保一國兩制，咁2047後呢？
係人都知答案係獨立先保障香港自主，但個個噤若寒蟬

一講獨立就起晒剛 pin撚埋都冇人理

你後面仲有好多人都唔知咩事
係度討論

可能有啲人未諗得清啫 其實真雙普選同獨立冇分別

如果指出自己人不足就係分化 我唔怕認

終於有人見到

可否幫幫手解釋下

你就真係唔撚識中文

唔怪得連登越來越少行動po，正常人都唔撚去CC台睇有咩活動，文宣又冇，風向又日日唔同

唔太覺關風向事，只係原本啲獨派上返水啫

咪屌緊你地人云亦云囉 你做乜撚野

終於有人講樓主個topic

Between回應返，一個連登嘅風向其實真係唔代表全部
但因為咁，更加要出去教人獨立思考

樓主唔係叫你討論港獨與否
而係叫人唔好人講咩就信
盲目跟風

救命
想死

死撚硬 講獨立
啲人醒未呀～ 玩左咁耐仲中伏

唔需要割吖
有人支持一國兩制下嘅高度自治
有人支持歸英
有人支持香港獨立
有人支持做美國下一個州

大家都係同一架巴士，只係唔同站落車姐
大家都係為咗爭取民主自由姐

樓主幾時有屌人支持港獨？樓主屌緊CC 台啲人一時又唔俾人講港獨，呢兩日又係咁鼓吹港獨咋

依家cctai 得返d 推拉師
頭先先有條癲狗瘋狂洗版自推10幾頁

你覺得我講緊既內容係叫人支持與唔支持港獨咩？樓主係唔想討論就唔好開Post, 唔係開左又叫人唔好討論！

我訓了
你地慢慢辯論獨唔獨立啦下

肯去睇#25未
樓主叫緊人唔好人講咩就信
要人獨立思考😴😴😴

笠水？

你叫不醒裝睡的人

我就中風
講極都唔撚明

連登留返嚟睇膠po算啦

雞同鴨講😅

咁結果佢條橋好work ？
Ray wong 一世冇得返香港！

從來冇否定過佢地付出
唔等如個理念完全正確無瑕疵。

快

concept就係想盡辦法先發展可以對抗popo既武力
古今中外從來無一個和平既革命可以成功
而家根本無得同popo正面打

我可唔可以開個post宣佈停止討論香港獨立？

我宣布 00:00 停止討論TIME Person of the Year

我先唔講你閱讀理解合唔合格

你得閒無聊既話可以睇下03年党媒喺反23條之後講過啲咩，佢地話四方西出席有李登輝既活動 = 勾結台獨 = 支持港獨。係啊四方四都俾人話港獨啊，希望你知四方西係邊個啦

不嬲党就係覺得你唔聽中央支笛 = 港獨，咁撚簡單都唔明仲喺度「我唔係港獨，呢啲風向係689帶，全部都係鬼」

神啊
請你打救下我

你拎份1997民調有咩意思

此post小總結：
樓豬：大家要識自己諗唔好一味人講乜就跟人個套
cctai: dllm分化撚 拉

完美演繹對牛彈琴

大佬
你唔可以怪人get唔到你開post嘅用意
大部分人淨係會睇你#1然後就留言
你頂置完#25根本無人睇
而你#1最多都係講句風向轉得快, 班人唔會無端端get到你係想帶出獨立思考嘅問題 咁所以D人未講獨唔獨lor

睇美國點同支那簽貿易協議就知美國唔撚會信你咩一國兩制啦，佢未講到出口咋
見盡咁撚多流氓政權，真係會同你玩一國兩制咩，真係以為自己醒過美國咩，你睇下以色列嗰啲。當然，美國要嘅係勢力制衡，唔係「名義上」嘅一國定兩國，香港個制度可以俾美國確保到「獨立自主」（啫係有能力阻止支那嘅干政），佢話知你係支那直轄市，得個名嘅嘢，美國最唔care㗎啦

樓上啲巴打啊，你哋想討論港獨可行性自己出去開個po啦

做美國棋就要一國兩制
港獨後香港冇利用價值

多謝羅哥開咗個討論平台俾班人

Feel到樓豬開始睇到精神分裂

拉都算
佢地根本無諗住理解我up乜
淨係講自己想講嘅野 係到屌柒人就好型咁

我在白車上回post

pin 埋都唔睇係邊個問題

好似觀塘割頸義士咁捉鬼又屌又笑最後先知自己傻閪，pink team屠龍小隊屠妖義士，單單都係大風吹過山車
香港人npc

咁咪exactly就係CC台啲人嘅問題囉睇都未睇清楚就推、拉、yes sir

爭到真普選先啦 起碼有人美國撐 主流港人都撐

當然係我問題
我隻五毛半夜開post分化
仲要咁曲 無遷就到呢到d水平

香港獨立 呢個議題 成日比人禁

用一堆理由唔比人討論 直情要你諗都唔好諗

其實好多人都想 亦都知係唯一出路

唔好成日自欺欺人啦

嗰d sir 你點知的真係好撚on9
講幾次就話好笑姐
幾個月啦屌你老母

唔好意思
唔記得時事台無人識分曲直🙇🏿‍♂️

置頂唔理 內文唔理 睇完標題就覆 難怪又多標題黨又易比人帶風向

好掛住6月之前既連登

佢哋真係信波台警員個po㗎

美國佬撐一國兩制已經on9
今時今日信一國兩制信中國守約就等自由世界玩完

好難 btw 好似冇乜人睇樓主內文 請保持獨立思考

無能得救🙏🏻

Cctai風向剩係睇加泰同新疆兩個集會都睇得出

終於有人發現

做咩你個名唔閂括號

唔怪得次次波台都撚死cctai

我都覺得獨派可以慳返啖氣，反正班(自稱)韋小寶來來去去都係嗰三幅被，等中國話畀佢地知香港人呼吸都係港獨，到時睇下佢地會思想升級定輕機做港豬

有就唔會出現上面咁多唔關事嘅討論

我做夜更保安
淨係深夜先得閒蛇王做下軍師
依家佢地話深夜出post就係五毛
算唔算比同路人割蓆

連登仔由開壇到呢家都仲係正負皮跟風羊
整堆連羊emote就啱架啦

得波台手足明
係咪曲得滯

柳
通常得大陸仔先用單字名

無辦法
事實就係pin完都係無人睇
仲有就係樓主#25先講出重點再pin
咁有乜理由屌#25之前嘅人get唔撚到樓主用意

都係嗰句啦, #1最多都係講句風向轉得快, 班人唔會無端端get到樓主係想帶出獨立思考嘅問題

你話班人思考慢又好咩都好, 樓主以咁嘅形式開post就預左會係咁

講真 香港一日唔獨立一日都唔會有民主自由
試諗下 如果場運動輸咗 五大訴求有冇爭取到都好 中共港共一定會令香港人全部收皮 低調滅聲殺人 然後溝淡僅餘嘅香港人 正式清洗呢個民族
香港唔獨立 你嘅下一代亦都冇好日子過

直接叫柳狗（中国人）

抽加泰水d po 大把人直必腸

由連登出現之初到五月為止主流意見都係主流香港獨立㗎啦
你六月先開始上連登冇辦法㗎

你支唔支持香港獨立關我撚事

重點係獨立根本唔怕講。加州16年美國總統大選之後都走出黎9up話要獨立，德州都有人成撚日話要獨立。加拿大今年大選之後，西部地區覺得自己俾制度歧視，又出黎9up話要獨立。

重點係大部分人唔用腦，唔肯接受一個民主社會有多元意見係正常不過既事，淨係識跟人風向，唔跟就話係鬼、五毛、分化。

大佬，乜都要討論嗰100%人都跟既共識架咩？

講緊會員 好撚勁 ？
佢真係信廢清🚬係黑警係咁jer

唔怪之得叫人唔好曲線開po
原來係有原因

講到#25之後好多人理咁

P牌仔好意思話人六月先開始上連登？

我想帶出既唔係屌樓上，亦唔係港唔港獨，可起我相關言論低，共產黨係唔係都屈香港人攪港獨唔係今日先知呀？共產黨只要係有反對聲音都係用依招，香港人都聽慣晒架啦，之於揸港獨旗參與遊行嗰班係未有反送中已經存在，有咩問題? 共產黨依家最想見到香港人分化，佢自己都會做好多事達至成功，抗爭就不如做到自己金剛不壞，唔係人講下就怕又或者其他，亦唔需要提人好與唔好，做自己確信應該做既事就可以！揸港獨旗嗰班有佢地想法同策略(有講過下)，亦唔會俾人叫停到，我亦相信香港人智慧，香港人自己會好清楚做自己確信應該做同贏撚硬既事！包括樓主，同回我解釋，同話我五毛既人！

笑死
老屎忽黎wo

去到#200
好似都係得2、3個發現
咁係咩問題
係班人拒絕思考定淨係睇標題唔睇內文

邊撚個時空聽返嚟？
一國兩制個價值係咩？個分別係咩？
只係個包裝嚟，美國要嘅係個餡
係香港嘅獨立自主，有個玩西方規矩嘅金融、商業、轉口、貿易嘅地方，香港名義上獨立咗之後支那有冇替代品？澳門呀？我淨係諗到佢可能為啖氣，但都要死死地揾新加坡，明未？西方睇中香港嘅嘢喺支那係冇代替品，依家香港同支那嘅交流係交易嚟，係靠一份份營商協議建立出嚟，而唔係份基本法寫出嚟。我同百佳建立嘅商家同顧客關係係我去佢地買嘢，再加入會員，而唔係加入咗會員之後佢先賣嘢畀我

應該好多傻閪淨係睇標題就覆

請尊重！謝謝！

你都係get唔到

Tldr👌🏿😂

香港獨立 唯一出路

28xxxx

香港人作為英國殖民地根本就有權進行自決公投
係支那夾硬將香港剔出殖民地名單先失去左個機會

去到後期前途談判 港督話要代表香港人參與談判
支那人唔比 只比中英雙方有機會發表意見
所以香港人既意見無機會充分表達
而基本法都係無得到香港人認可

更重要係你話要一國兩制 個個都想有架
但事實證明唔work 中國係信唔過
有啲人會好意思叫你再等多十年 或者會有唔同呢

啲人下下用自己把口話大部分人唔支持
你想知係咪大部分 咁咪搞個自決公投囉
你用把口講係大部分就大部分咩

未開ac等於冇上連登

你呢啲人抵俾共產黨管

港獨後香港冇利用價值
美國冇必要撐你 下場同加泰差唔多
民主自由只係口號 利益先係power
港獨後仲有咩bargaining chip先？
台灣有台積電 香港有咩？

美國之前民調話6成幾7成美國人撐香港獨立
事實係人地不知幾想香港獨立，唔撚洗煩，你諗下人地美國係咩國家？獨立出嚟嘅國家嚟㗎

我放棄咗

問題係就算睇埋＃1都未必get

有開ac等於六月開始先上連登

駁唔到就講其他嘢

睇離咁多隻字
大家眼中淨係睇到 香港獨立

唔好見怪，近排小上連登，唔知有依樣野就回左

仆你個街
pin 咗lo 咪

唔通開咗AC幾年會上得少過你

最新好似係話黃色經濟圈係港獨

咁你冇軍事力量憑咩講五大訴求

我都係，冇嗌呢句

事實就係六月開始有大量大中華膠湧入

回到樓主提出嘅問題 太多人唔用個腦自主思考 好多時連自己個argument都唔成立 又容不下些許其他意見

樓主幾時有話香港獨立有問題

你覺得以前呢度唔係港獨先係主流？

去到第十頁仲講緊獨唔獨

你條P牌仔咪又係六月之後湧入嚟

唔係屌緊佢，只係指出本身呢度嘅主流喺六月之前都係主張獨立

咪咁

其身不正何以正人

睇返我講咩先啦

下次要貼埋加泰post啲link佢哋可能先明，又或者要抄足format回帶

根本好似打針咁
打入普遍嘅思想中先係無問題
好多野，講講下就係
場運動好多野咪又係咁發展

講事實駁唔到就話我都係六月先開ac
一直有上但冇開ac都唔比

抄足format都唔會明
任何曲線topic 佢地都唔會明

咁你咪繼續個目標係五大訴求，2047年個陣咪撚跪係到喊問自己當初點解咁撚短視呀屌

例子

[置頂]咪撚去新疆狗集會！勿被帶風向！！！

早兩日先見到有個新疆版嘅加泰binc post

本來就係港獨撚
頭搖又尾擺，有啲人諗完都係相信一國兩制嘅，
咁你咪信囉，你有你嘅自由

型到

你仲好笑
睇到#25都仲唔明樓主想表達啲咩

同意

比人屌到上天 屌果班仲以為自己好醒 比人bin緊都唔知

我日日睇醫生但無拎醫生紙

笑你P牌仔咋
無諗住駁你
08年高登主流我係中國人添啦

好多睇都唔睇就跟風屌埋一份

最撚on9係下面已經有人post 咗加泰個post 出黎
講到明呢個post 係binc
班傻仔都仲繼續屌

有 有睇 標題囉

咁你咪笑飽佢囉
駁唔到其實可以收聲

上左連登899日 我支持香港獨立
香港獨立 唯一出路
路係人行出黎

根本好多人齋睇標題 跟住就拉 推
好似啲咩「同我推上熱門」無睇過就係唔係都推
完全無睇內文

一撚早都支持港獨所以我先叫
香港獨立 唯一出路
相信好多人係經歷左哩半年先醒覺獨立先係真正出路
而非跟風

你覺得呢個post嘅重點真係港獨與否？
唔好講咁耐之前，你覺得加泰集會嗰排(十月中至尾)連登風向係咩？

美國要香港個餡係用黎賺大陸啲錢 唔係香港錢
獨立建國後你個餡幾靚都冇用 都唔會賺到大陸錢
重要而家香港金融業都俾大陸人食左好多位

899日咁多

我笑你唔去理解叫獨立啲人諗咩就屈人冇獨立思考就真
收皮啦你

其實開始膠著就係訴求開始跟唔上 觸碰唔到更核心問題

即係早幾個月咁
和理非唔work -> 你就開始擁抱和勇合作
特首唔聽民意 -> 你就開始唔要下台 要求普選
黑警查唔到身份 獨立調查委員會都未必懲罰到佢 -> 我地就叫解散警隊

但當一國兩制都信唔過 我地明知應該開始叫價香港獨立 但驚無人支持就唔敢叫
咁啲人就開始困住 明知向邊個方向進發 但唔敢去
咁就只可以原地踏步

我冇話樓主錯
我只係話宜家嘅風向先係真正嘅連登

民調都出左啦啦
20%支持 80%反對
講經咩

上左咁耐都係唔識睇內文點搞啊

咁我都可以話你知#25回覆先係樓主真正想表達嘅嘢

哦

你意思係樓豬反獨立 所以話撐獨立班友冇思考？

如果係合理既轉向就唔係跟風向咁簡單
所以討論係咪運動既合理轉向都好重要

曲線都睇唔明仲學人上波台

係中大民調講 唔係我講

樓主屈鳩緊叫獨立果啲人冇獨立思考啊傻鳩
你咁都get錯我講咩比個叻你

咪撚玩啦
獨立問題只係事例
事實就係大部分人見多人讚就跟風 見多人屌就踩埋一份
關我理唔理解獨派諗咩撚事？

唔知呢個post講緊咩仲係到懶型屌柒人

港獨之父都唔識？
乜鳩都唔講就撻句波台狗係咪好撚型？

型撚到

我係波台嚟就代表我講嘅問題唔存在？
係嘅就你鍾意啦

唔好對黃絲太高要求啦

1. 咁你睇返加泰集會之後咩事就知 (小碎步)
2. 如果你覺得第1點不成立，請問你認為呢兩個月有咩驅使「運動合理轉向」？

屌你老母根本係歧視

比返你自己啦

喺一國兩制嘅框架下要俾民主自由你嘅一早俾咗啦
就快2020重ff無啦啦會滿足五大訴求咩 係嘅話黑警唔會十二月重亂打人亂射人啦

樓主舉例說明
舉例子話連登仔轉風向轉得好快
一時反港獨
一時支持
話緊呢班成日轉䭾嘅人冇獨立思考能力
明未

你唔撚理人地諗咩咪就係依家屈鳩人跟風囉
你明唔明個邏輯啊
你理解人地之後原來人地真係唔撚明點解要獨立就叫港獨啦
咁先好話鳩人地冇撚思考跟風啊麻
仲要屈鳩我唔明你屈鳩人冇思考
我代表獨派屌7你

首先 好多香港人唔清楚依個係我地本身既權利 而唔係需要其他人允許 當然有人支持都入唔重要

第二 大家都未有機會公開而有深度地充分討論香港獨立既可行性 好多人係覺得無可能而唔支持

第三 應唔應該香港獨立 其實相對都要諗應唔應該信一國兩制

係咁既前題下 民調都唔一定信得過
所以社會係一定要係充分討論下
而唔係當禁忌 或者帶風向 而唔去討論

我已經係#23解釋咗我立場
唔該咪撚再屈我大中華膠🙏🏻

我從頭到尾都明
係你唔撚明我講咩
人地點解叫港獨都唔撚理解就話人冇獨立思考
成班7頭

代表獨派

你是中國人啊hi

你睇咗#25回覆先，唔明嘅再睇下面link個post #36回覆
[置頂]咪撚去新疆狗集會！勿被帶風向！！！

然後試下將加泰集會同今日維吾爾族集會擺埋一齊，再諗下自己有冇get錯嘢？

放棄啦 過左咁多頁都屌緊樓主開post反獨既人仲要求乜野獨立思考

人權法之前又話暴力會令美國幫唔落
升級會令人權法過唔到 勇武休息吓先啦

結果中大 理大兩役令美國拿拿臨過咗人權法

過咗人權法又點??
當正人權法係致勝之道..

你地估- 美國會覺得我地太暴力 人權法會過唔到
你地估- 人權法過咗 港共就會讓步 可以唔洗抗爭就自動贏
你地估- 美國會唔鐘意港獨而反口撤回人權法
定係會因為港獨而棄港親中

美國幫唔幫手 幫唔幫到
係取決於我地自身嘅抗爭 (前提係有抗爭
而唔係我地嘅抗爭取決於美國嘅態度

之前就話港獨會激嬲中共
俾人篤穿我地根本唔介意激嬲中共
就搵其他藉口

好型

#262我有講
當你發現訴求係唔足夠 或者發現原來連一國兩制 或者中國根本都信唔過

佢可以呃你比返一國兩制你
但當佢過幾年甩身 無依家咁多野煩
佢又巧立名目搞鳩你 又點？

如果問我 我個人覺得咁當運動去得越遠 你就發現到更多野 就係合理轉向既時機

ching 冷靜少少先啦
睇清楚樓主想講咩先ok?
港獨只係例子黎架渣

契弟計唔計
計既你都要

好驚
點算

wa 好撚驚啊

Hi
做咩咁憎波台

咒有用既
中共仲係度咩

樓上有個做律師嘅都攞唔到重點又唔爬文

一句講哂啦
叫港獨果啲唔一定冇獨立思考
除非你prove到比我睇
其他你想屈鳩我get錯你意思點又好隨鳩便你

佢老母俾波台狗屌完之後生咗佢出嚟

自己去睇返對比下 呢一兩個月同埋今日d獨立post風向 正負皮數啦
我得撚閒屈鳩你 貪有負皮食咩柒頭

wa 好惡啊

咁點解會喺加泰集會後嘅某個時間點先有咁多連登仔覺醒？
如果你嘅觀點成立，咁我相信一定有件事trigger到咁多人改變想法喎

你邊撚個

去站務台申請囉

ok 快d 立即 馬上做

加油

要有呢個諗法
但呢個時候真係唔適宜講

你又prove撚到班人一定有獨立思考咩戇鳩
講緊連登班人風向轉嚟轉去又spin去嗌口號班人到 你訓撚醒未

今日個集會有港獨派發言
加上我覺得訴求上都跟唔到現況
其實我覺得係時候去思考更大既訴求
同樣係香港前途問題

強烈建議連狗禁止所有波台狗進入其他台

幫你開埋

呢啲po半夜一粒鐘都推到十幾版

ching你真係冷靜啲諗下 其實樓主唔係屌緊你或者屌人撐港獨

成日笑波台狗拎白卡
咁比拎白卡撚到一棟都冇又乜玩法

今次有冇唔小心負皮自己啊

你覺得我同樓主都係反港獨？
link就畀咗你，不如你自己睇睇加泰集會前連登吹咩風先再講好嗎？

結果中大 理大兩役令美國拿拿臨過咗人權法

好撚中

唔小心負皮咗自己

係 咁點解你咁憎

喂賤種屌你老母答到我未
我指出我地陣營嘅問題
係咪我波台嚟 個問題就不存在？
下下叫人死全家就想逃避問題

上面做咩覺得獨派好多人支持咁，成83%唔支持喎

我係中國人啊屌

我只係睇到波台平時有活動就靜過狗
Cctai通常係到即討

咁我地波台開咩post 開喺邊又關唔關你隻生滋狗事啊

啊屌你老母
又屈鳩我屈你反港獨
我由頭到尾講得好撚清楚
你地話叫港獨啲人係冇獨立思考
我話你地冇理據屈鳩人冇思考
跟住你堅持話我唔撚明樓主意思
依家又話鳩我屈鳩你反港獨
成班垃撚圾

支那香港

支持有咩問題
風向依個字本來就有貶意 有打手同被煽動意思

香港獨立 唯一出路

班傻閪只係識屈毛 分化撚
面對手足既批評全部都睇唔到

>#200000
d死新仔真係一代不如一代

唔好嗌光復香港，時代革命
唔好舉美國旗
唔好裝修
唔好撐加泰
唔好明目張膽嗌港獨

連登仔只係有左結論，再搵藉口合理化自己既跟風行為

而唔係思考完先得出結論

港父又要做嘢

又有人死...

時事台係你架？

港父咪咁

cctai 你架屌你老母
開ac 嗰時講明我係屬於邊個台？
唔撚滿意叫連狗成個波台剷起佢lo
喺度吠都冇用架wo

我入來支持下波台手足
等等又比人話我25

ching係咪時事台台主

當有人反對依種風氣/有其他意見
一律當係五毛 狗 分化撚看待

我時事台過嚟
係咪連自己狗竇都唔入得

唔洗扮 真係old seafood

咁你真係25

港父人都敢__

我係正義 邊一邊岩 企邊一邊

原來00後
唔怪之得

講緊你班賤種連登仔唔係嗌口號個班啊
大把未準備好嘅傻鳩無嗌 走埋人添啦
亂屌一通之後 為咗死頂 走去偷換概念

我有講撚錯？
一個月之前講香港獨立硬食負皮 又叫靜靜地贏 時機未到 仲會屈鳩人係鬼想搞散運動

今日見多人嗌香港獨立就跟風
話要用「香港獨立唯一出路」嚟推推post
唔撚係見風使陀 唔係無獨立思考係乜撚野？
你自己捉錯用神 話我屈鳩你屈鳩你唔知做乜撚？
你眼訓就去訓啦柒頭

懷疑佢老豆賭開波輸到累全家

入黎聽個笑話

原來開po 喺波台冇人理佢
先反波台

佢老豆有買過關？

咁我冇撚get錯你用意啦
你講到明話叫果班友冇思考
個個屈鳩我唔明你意思啊麻
我依家就話你係傻鳩
你prove到你唔係傻鳩咩
你明你7咩未
扣帽子唔係咁樣扣架
你老母係雞你老豆智障
Prove比我睇唔係

條友4.仲唔訓
聽日唔洗返學咩

放假

屌你老母答我未啊死賤種 一味係度潑婦罵街
波台指出嘅問題就唔撚係問題？

柒咗
唔好推

你知唔撚知自己up乜鳩😂

thx

不嬲就係想獨立

我依家就示範比你睇
香港獨立 唯一出路
屌鳩我冇思考啦7頭

全新香港獨立口號正式岀爐！

一齊入去鞭下屍

你明唔明我講咩啊
未有理據就咪撚話人冇思考係跟風

過千負評

咁你之前認唔認同呢個講法先
如果之前反港獨宜家又撐
咁就係冇思考喇

傻閪係咪唔識字啊

咪叫撚咗你返去對比一次
時事台一個月前同今日 對香港獨立嘅態度囉
你都戇柒鳩 自己get撚錯我係大中華膠就係度亂咬

你話屌港獨冇思考係跟風只係例子
你想地圖炮屌哂全世界跟風
林奠都話你班人係比人煽動
你明係講緊咩未

老老實實
Reading幾多分

全新香港獨立口號正式岀爐！

?

人地唔畫出腸就話人冇理據
到有晒理據比埋例子你就玩爛仔交
咁勁得唔得架

部分同意
回應返你最開頭個觀點 (係咪運動既合理轉向)：
我唔同意個位在於trigger個時間點應該唔係呢兩個月。訴求上跟唔到現況理應唔係十月後(加泰集會後)先發現嘅事。
另外唔止加泰集會，我記得之前嘅集會一直都有獨派人士發言。再退一萬步講，嗌得出「光復香港時代革命」呢八隻字又唔認同港獨，其實係講唔過去。

因此我覺得「運動既合理轉向」唔成立。先假設大部分連登仔都有獨立思考，基於我上面提及嘅嘢，我諗唔到原因解釋點解風向會180度轉變，所以得出結論就係有唔少連登仔有羊群心理欠缺獨立思考，然後再引伸出樓主呢個post同#25回覆所講嘅觀點。我相信呢個就係樓主出呢個post嘅原因，就係咁。

兒燈睇正負評多於論點論證論據

你呢啲叫獨立思考？
無憑無據誣蔑政府種票
講到咁肯定
原來乜證據都無

種票一定唔止得曝光果啲咁少

而家我講嘅問題又忽然係問題喇？
頭先唔係咁撚樣架喎 唔係要我死全家？

比人發現係波台開過post就笠

多謝各位連登仔呢一個月以嚟嘅付出

覆返個波台po先啦

喂 點解我頭先講個d 而家突然又係問題啦？
唔係死全家？

唔洗對比啦
依家又咪係咁撚多人出黎反港獨
你睇你頭幾個comment果啲人講咩
根本由頭到尾都係得果班人叫緊獨立
外加一班經過幾個月醒覺左想獨立
有鳩比人帶風向
加泰果次又咪係兩邊對立
大家都係思考過先出黎
思考完先諗支持邊邊
而你就地圖炮屌鳩人冇思考

玩留

勁到

邊敢講啊
再講佢自己全家都要死埋一份wo

又再屈鳩我屈你大中華
勁閪到
由頭到尾都唔撚明我講咩
講緊你冇理據屈鳩人冇思考跟風啊

4就獻醜不如藏拙啦

屌 比埋link又話唔使對比
點夠你講

2014叫到依家收皮啦

認真po 你又屈毛
想點

你一開始唔係好撚串架咩？

Too little too late

梗係唔係全民啦
你得4

咁如果真既話
咪無你份囉
都唔知嘈乜鳩

咁又唔係話緊你
宜家個po 係串緊見風使舵嘅人
即係連登大部分人
利申：不嬲支持港獨

係啦係啦
大家都係跟風叫港獨
你都係連登仔
你都係冇腦屈鳩人冇腦姐

波台之恥

自己捉錯用神 對號入座 之後走嚟鳩屌
明明大家都係獨派

我真係5**開追故模式由頭睇一次樓主講咩啦

波台手畜是咪都唔撚洗訓覺

吹奏梁天琦但又唔支持香港獨立的人 你地叫雞係咪唔扑野齋傾偈？

嗱 我開嘅
自己諗撚下泛民大中華膠會唔會開呢d post囉

弱者先訓

Sleep is for the dream

喺UK

吹奏梁天琦但又唔支持香港獨立的人 你地叫雞係咪唔扑野齋傾偈？

#16 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

1. 我冇屈你屈我反港獨
2. 我哋冇「話叫港獨啲人係冇獨立思考」
3. 睇我條link兩張cap圖，將加泰同今日個集會link埋一齊，諗下點解短短兩個月風向180度轉變

👌😂

訓啦 無謂曬時間打爛仔交

Sleep is for the arsenal

#14 #18 #20
你講果啲反港獨既人仲存在緊

所以呢？

又嚟臭蟲論

達sir上任準備後上奪冠

係啊我屈鳩緊你大中華
你到意家都唔明我講咩

唔係笑9你，不過搞清楚樓主講乜先屌人啦，係唔係都波台狗死全家，只會顯得自己冇文化

非黑即白，all in or nothing

又或者大部分都唔係跟風冇思考
樓主嘈乜鳩

改乜嘢名

然後又話我地圖炮

單字名太似大陸仔

一路都話撚緊係大部分
係你自己腦補完入嚟鳩屌咋

加泰同新疆集會都可以咁大轉變啦
根本見到有不公義都要發聲支持

坦白講 今次係我第一次係集會聽到鄭俠發言
估唔到雖然內容唔多 但幾有煽動性
陳浩天個班始終書生味 唔係次次力量都有咁大
要突破心理關口 有時有煽動力都幾重要

帶風向根本個個都做緊
叫人唔好帶風向 其實算唔算都係帶緊風向？
我只係覺得如果帶得合理 就已經係好好既討論黎

你覺得連登變撚哂風向撐港獨
所以話人地冇思考
你話先兩個月好撚多人反港獨
我依家咪搵返幾條反港獨比你睇
拿其實依家都好多人反港獨
連登冇比人帶風向
至少冇所謂咩大部分人比人帶風向既on9說法

同黑警撞完人之後屌人做乜撞佢咁

從來無反對過討論
係cctai班人一見到有唔同意見既人
就話你係mon po sir 五毛

明唔明咩係大部分
你去比較下早一兩個月嘅獨po 嘅正負評啦

屌奶星！風向又變香港獨立！

#276 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

嗱 廢事一陣又問幾時有講過大部分喇

一矢中的，就係樓主想講嘅嘢
如果大部分都唔係跟風冇思考，咁點解釋到呢兩個月風向轉得咁快先
一定係有個trigger令咁多人突破到個樽頸位，係咪先
但係佢又畀唔到例子引證呢個trigger喎

睇清楚啦
加泰後唔係比人帶風向
加泰係兩立意見
集會後一致好評係果啲反加泰撚收哂皮
利申：由頭到尾撐加泰果邊
連登咁易帶風向啲人冇思考咁一早就比政府帶哂風向去早抖啦

唔係叫人唔好帶風向，係自己接收資訊嘅同時保持獨立思考，諗清楚原因先做決定去take side

睇多次我講咩
你話大部分冇思考
我話大部分唔係冇思考
想問你係咪讀書障礙

再俾個例子你：
蒙面法後第一日
有人吹風話休息
跟住真係大家都休
搞到抗爭差啲收皮

先假設你個五五比例係啱，咁你覺得而家係咩比例？點樣解釋比例上嘅轉變？

早幾個月，加泰集會講獨俾食負皮
今日，東突厥集會講獨個個like

咁我想講連登帶風向係好容易
咁當然連登係運動後期好小數
每次有激烈衝突
時事台都大把人係到即討指點江山

明白既 一定係要思考清楚 依啲野無得錯
btw 你話180度反轉 或者其實係兩班人黎呢
支持港獨個班一直之前都驚騎劫 先唔點出聲
但始終件事不斷演化緊 一直都講好似AI咁
我自己只會重視帶既議題有無道理

咁你又唔知屈你個班係咩人黎架姐

羅狗好波

最主要係過左美國人權法
之前好多淺黃一直都係驚影響到依樣野

而且早幾個月大家極相信國際聲援有用
但依家有一部分人覺得其實最實際都要靠自己

所以變左係有唔同情況 好難直接比較

事出必有因
如果你兩個月前明明好多人反港獨
第日有人開個po帶風向叫人撐港獨
即刻好多正評好多人撐
咁叫帶風向冇思考
或者出面遊行叫叫下五大訴求
突然有條友叫港獨
大把人跟住叫
咁又叫跟風
但家下係經歷左兩個月
好多人知道左係中共統治下既恐怖
人命係可以隨時滅口
或者獨立先係出路
一個民意既轉向
咁唔係叫跟風
有個思考既過程都唔係
其實你依家叫HKIP開個po叫英國解除中英聯合聲明或者開個臨時政府po一樣好撚多負皮
信唔信

但蒙面法後吹休息果個風係帶唔成啊麻
果日cwb仲有人出架
我現實都識個休息撚
問題係帶唔起風向

#478答埋你

美國佬幾時有反對過香港獨立？

咁政府冇種票囉
果啲收到唔係自己屋企人既登記信假既
果日比人影到落黎投票既中國人係假既

你入去問返果啲屌7你果啲人點睇
或者佢地依家其實係收左皮

光復香港 時代革命 當年得17%人支持昨喎
咁講呢句口號都係風向嚟啦

其實情況根本無變過
根本成班on9唔知人權法作用有限就日吹夜吹人權法
之前休息，加泰集會都係呢班on9係度帶風向
結果人權法過咗都係咁先開始醒覺
根本就係成班無觀念無知識嘅人係度指點江山
仲要有一大班人信
與其話有唔同情況，不如話班人on9
如果東突厥集會係人權法之前
個binc po就會係主流連登民意

人權法之前未過 依家過左 就已經唔同左啦
其他都費事拗 有啲人係純粹中意搵人鬧 我唔會干涉佢

你唔畀係啲人咀嚼完
而家慢慢接受到獨立？
永遠原地踏步嘅咩？

唔好理樓主

普及到就係好事
可以吹休息風
點解唔可以吹獨立風？
成世打死一個風？

諗起有班撚樣讀獨立宣言真係好柒....

不如話 無軍事力量
唔好反共啦
蚊髀同牛髀 鬥鬼到？
乖乖哋等入集中營算啦

同意
呢加第一步都未企穩就吹獨風
怕得不償失

我成日覺得 有時唔係要睇你幾時企穩
而係出面個國際環境發生左咩事 令到個時機出現
而個時機係只得一次 唔到你話事去等你準備好 係你依家就要馬上開始準備

純粹個人感覺

第一 唔使下下捉鬼
第二 香港係屬於香港人自己嘅

唔係話唔想獨立，而係而家以獨立為目標，就會變咗獨善其身，我地聲援其他地方人權嘅目標，應該係拖垮獨裁政權，唔可以再好似以前咁搞掂自己就算，唔係就會繼續因果循環

不如你睇下我同會員Happen個討論先
我夠知事出必有因，所以我咪問一直緊點解係呢兩個月囉，呢兩個月入面發生乜嘢事trigger到咁多人轉立場呢？
如果有，呢件事/一連串事件理應係前所未有，先會刺激到一大班人有思考嘅過程，然後覺醒，係咪？
如果搵唔到原因，你咪解釋唔到大部分人有獨立思考呢個point囉，因為有獨立思考即係諗清楚先做決定嘛。

一直都應該有兩班人，問題係兩班人喺呢兩個月嘅比例轉變有幾多，同點解會有咁嘅轉變。

至於點解：
可以係樓主個講法(我buy，因為我見過唔少呢啲舉棋不定嘅人，加上自己排除下面嘅可能性，原因睇下面)
可以係本身反嗰班呢兩個月諗過然後轉軚(然而我睇唔到最近有咩事激發咁多人咁做，亦係我一路stress嘅point)
可以係你嘅講法(如果大家都有獨立思考，心水清嘅，不應構成騎劫，理由應該同唔會畀人帶風向一樣)

如果美國唔支持, 中國又有坦克, 點獨立? 成日講呢D野, 只會令太多人有不設實際幻想

咁同對人講, 上山修行練好武功, 就可以打贏POPO 有乜分別? 民主國家先比你和平獨立, 專制國家點可能?

你成日問依兩個月 我諗最主要係過左美國人權法
之前好多淺黃一直都係驚撐加泰影響到依樣野

而且早幾個月大家極相信國際聲援有用
但過左半年 有一部分人見到個效果 會覺得其實最實際都要靠自己

所以變左係有唔同情況 好難直接比較
其實中間真係發生過好多事 好正常
你係咁問 未必個個有心機答你
你下次可以試下自己諗 唔好外判個思考責任比其他人

坦白講 我都懶打字 好多野人地問到 我幫到手既先答一兩點 有多都係再問到先再打

訓醒未？講左六年啦

風你老母向咩

咁唔想港獨嘅，咪返去維園六四燭光晚會，同李卓人何俊仁班老販民爭取建設民主中国囉，爭取多一億年，實會爭取到民主㗎

拉

我成日都覺得 有時唔係要睇你幾時企穩
而係出面個國際環境發生左咩事 令到個時機出現

而個時機係只得一次 唔到你話事去等你準備好
係你依家就要馬上開始準備
錯過左就無下次 理你下次準備得幾好

依家美國同國際準備做鳩中國就肯定架喇
香港人可以點把握依個機會 就必須開始充分討論
唔應該當禁忌而唔傾

假設香港搵到合理原因獨立
再向美國買核武 然後宣布成為中立國
中美兩邊香港都唔偏幫 或者係兩邊都可以利用香港
咁會係一個點既局面？

講明先 真係完全隨口up
我只係想表達 真係可以傾左先
成日一句就咁話無可能 其實係服唔到人
咁樣其實都係帶緊風向 而唔係討論

同埋 香港人自決香港前途係我地本身既權利
唔係需要其他人允許 當然有人支持都好重要

唔係好明獨立同激嬲美國佬有咩關係,以我所知,美國最想中國分裂,一切可以削弱到中國既美國都想做。再者美國佬嬲唔嬲唔係你話,係美國佬話。我剩係知獨立班Chink最嬲

認同 一直都覺得美國想中國解體
啲人一直覺得中國有14億人市場，所以就無人會想得罪中國

問題係，國際或者會覺得，一個國家擁有哂14億人市場太過失衡。
14億人就係14億人，就算佢分做七個國家，都係有14億既潛在顧客
你分散做七個政府，分而有助攤分風險同勢力

國際要既係穩定而有保証既利益
而唔係中國今日話yes就有得賺，聽日話no就變左無得賺

咁點樣可以保護到佢地既利益？
其實唔難想像

我知 但不如咁睇啦 台灣就係試金石 如果國際支持佢立國 佢獨立到 先叫做出現左時機。

台灣有軍隊有政府有天險有民主，國際都未準備支持，點會係香港時機？ 唔好將坦克碌豬時機當成自決獨立時機。維吾爾人就係誤讀搞到要滅族。

時機呢d野，唔可以睇錯，講真我覺得以為呢個係時機絕對係錯，只會滅亡香港人

宣布獨立既時機未到，唔代表討論香港獨立時機未到
係宣布獨立既時機真係黎到個日，香港人應該要已經十分明白係咩一回事

討論乜？可以討論已經討論哂，咪再比藉口中共。佢日日扮正義，做中華民族守護者，就係我地忍唔到口，一定要打哂J要講港獨。

邊個想比中共管治？ 唔好再討論呢個啦。想唔想香港自治，等同想唔想發達一樣，講黎無用，反而令人失焦。

有D人J到幻想英國出海軍收復香港，呢種想法已經唔係可笑，而係可憐。

你唔需要討論係你行得前，但好多人行得比你慢，本身亦無接觸過依個議題。

你唔需要可以自己唔參與討論，但你阻唔到人討論，我自己就係其中一個想討論既人，依個post都有唔少人討論緊。

當日和理非見到和理非失效，都轉化接受和勇。
當一國兩制失效，有人開始轉為接受香港獨立都唔係奇事。

依個先係我地之前講既AI進化既抗爭模式。
如果運動停止進化，就有可能失去前進動力，依個或者係開始冷卻既原因。

都係個句啦
台獨咗好多年都未成功

不如用實際角度諗下點解唔好講

最大問題係誤導人以為好快就得, 好快會掂, 出黎多幾次遊行有轉機.

無呢種可能性. 一對住專制政權, 你要獨立就要講硬實力, 即政治軍事同經濟.

政治上成個系統都比中共滲透哂, 從特首到三司到所有局長到下面所有乜署物署, 都係跟中共行事. 我方有的只係最低層的散仔同技術人員.

軍事香港本身有三萬軍隊, 上面廣州軍區至少有幾十萬. 對方全副武裝, 有輕重型車輛, 有整個情報網, 控制哂香港所有交通工具. 唯一無控制到但絕對可以就係網路通訊.

經濟大部份掌握在中資企業身上, 我方大部份都係受薪同中小企, 亦無辦法依賴其他國家支援, 亦無任何不受中共控制的對外經貿路線.

講到呢度, 我希望你現實一D, 在你嘗試去講港獨議題之前, 先想辦法克服呢度提到的少少問題, 壯大左香港實力先講.

未壯大實力, 就講你呢D, 就等於維吾爾人害死自己整個民族一樣. 我必然肯定當年都有個維吾爾人同你一樣, 講"係時候討論疆獨啦", 佢以為自己係帶出理性話題, 事實上為維吾爾人帶來輕率不設實際的幻想.

先解決以上問題, 先令佢唔好係幻想, 再講. 呢個係基本.

跟本無變 得一部份兒登仔自己撐 大部份人都係不置可否

宣布獨立既時機未到啫，但人地已經準備就緒。
問題只剩下中國一項，依項一直都係要等美國佬埋位，而美國佬今次已經熱緊身。

台獨已經準備左好多年，而港獨開始想準備
啲人就話人地未得，所以我地唔好傾喇，唔好準備喇

其實避開港獨議題都無用，匪共都唔會放過你，外國人唔清楚你革命嘅目的，想幫都無從入手

台灣本身就獨立點同 加泰都準備左好耐啦
人地加泰獨立係叫下口號 帶下風向咁去準備咩
人地有議會 有獨立公投 香港有咩呀？
議會又唔係自己手上 時機又無

所謂誤導咪要去傾，傾完先可以解決部分誤會/誤導

講實際當然好重要，所以更加要明白依啲野係講時機，而準備工夫係地下做，準備緊既人唔會同我地講。

而輿論問題就係大部分人都需要共同處理既問題
你唔需要知係你叻，但好多人都探討緊

同埋我想講狀大係必須，講依啲一定唔會有錯
但時機都係要把握，如果唔係有國際圍打中國，就算比香港狀大一千年都唔會夠中國打

我無話依家香港條件成熟
但正如六月前啲人都問好多野架
問左好多年架喇，我夠問你一國兩制work咩？
你有咩資格係中國手上爭取真普選呀？
到依家搞左半年，通過埋人權法，咪又係做落先知
不過咁講，依家條件擺明未成熟
純粹我覺得係值得傾，我唔係話要準快宣布獨立

一句講曬
五大訴求，缺一不可

咩都好，五大訴求先

之前獨派心裡苦 但獨派不說嘛

訓醒未專制國家點會比你真普選 點會比你民主 咪一樣爭取緊

你都戇鳩，一早就應該要搞啦，比中共騎住有撚用呀？

無論你係嗌天滅中共，
定係香港獨立，
總之 五大訴求缺一不可

完

港獨之父都變左condom

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

1223聲援星火
已獲發不反對通知書
19:00 愛丁堡！

幫手推上熱門
「星火不息 燃點國際」集會 獲發不反對通知書

香港人真係有$ 當7000萬係碎銀 凍結咗嬲2日冇反應

［急］開心過後海傍摩天輪大合照

支那呢啲下三流獨裁國家，根本冇可能實踐到民主，
更加唔好講賜予自己佔領緊嘅地方少少自主權

就算可能有連登仔女真係未必認同香港獨立呢個concept（ 包括我在內）， 但必須要面對赤納粹絕不會容許香港有民主自由呢個事實

冇錯
五大訴求係第一步

其實清醒嘅人都知道最後要點
不過唔出聲姐

然後係一國兩制, 港獨係對一國兩制的否定, 但一國兩制係暫時亦係最後的護身符. 一直提港獨, 其實係趕絕左我地最後的保護.

一國兩制, 我講真果隻, 係唯一在法制上保護我地的工具, 所以連美帝都成日講.

但港獨等於先踢開呢舊野, 先迫自己上絕路. 所以中共先會派咁多人滲透香港, 搞港獨勢力. 係, 無錯, 港獨同中共都係想香港人港獨. 前者真心, 後者想煮死你.

到呢度你明唔明點解唔好講? 因為香港並唔係民主社會, 唔係靠民智大開而得到改變架. 就算100%香港人認同港獨都唔會發生, 就好似80%香港人認為POPO有問題, 難道佢地會少條毛?

講到尾我地從來唔缺乏道德民意同思想方面的準備, 我地缺乏係實質硬配備的裝備. 一個人身上乜都無, 你想為佢做幾多心理準備, 先可以叫佢用個頭去頂住POPO支槍? 你可以同佢講一萬年, 佢最後真係頂唔順, 信左, 跟住做.

又或者簡單D, 你比支槍佢, 你唔駛講乜野討論準備, 佢自然見到POPO就衝過去屌佢地老母啦, 係咪?

成件事, 無現實配套, 你再討論都係事倍功半, 同令好多手足FF, 枉死.

現實D, 我地係絕對劣勢, 唔好講港獨, 講, 點樣增加香港人在政軍經濟實力, 例如選立法會(政), 然後從立法手段, 爭取保安有權有槍, 然後擴大每個屋邨的自我保護權, 有私家保安(軍), 同埋擴大穩定黃色經濟圈(經)

我講呢D, 都難免FF, 但至少先從呢度出發啦, 講我地點增強實力, 咪再提港獨, 咁同講自己有幾百億美元身家, 點樣幫手足一樣, 只係可憐人的可憐幻想.

香港獨立係唯一出路
你想要民主，就要獨立
我相信如果全香港人都相信呢樣野 就自然會發生

你太高估香港人

訓醒未? 美帝話支持你真普選, 唔支持你港獨, 美帝係最後靠山, 佢叫你企企, 叫你坐就坐. 你有得揀? 你不如去twitter說服美國議員支持港獨先講啦

你同一班囚犯講叫佢地支持放監有乜分別? 佢地梗支持, 但佢地有權咩? 港獨你話事? 我地話事?

訓醒未 有無邊到無外敵無內戰獨立成功過？

又係呢幾隻弱智嘅波台狗

又係呢幾隻弱智嘅波台狗

又係呢幾隻弱智嘅波台狗

又係呢幾隻弱智嘅波台狗

又係呢幾隻弱智嘅波台狗

又係呢幾隻弱智嘅波台狗

又係呢幾隻弱智嘅波台狗

又係呢幾隻弱智嘅波台狗

又係呢幾隻弱智嘅波台狗

又係呢幾隻弱智嘅波台狗

又係呢幾隻弱智嘅波台狗

又係呢幾隻弱智嘅波台狗

又係呢幾隻弱智嘅波台狗

又係呢幾隻弱智嘅波台狗

又係呢幾隻弱智嘅波台狗

又係呢幾隻弱智嘅波台狗

又係呢幾隻弱智嘅波台狗

又係呢幾隻弱智嘅波台狗

又係呢幾隻弱智嘅波台狗

又係呢幾隻弱智嘅波台狗

又係呢幾隻弱智嘅波台狗

又係呢幾隻弱智嘅波台狗

又係呢幾隻弱智嘅波台狗

又係呢幾隻弱智嘅波台狗

又係呢幾隻弱智嘅波台狗

又係呢幾隻弱智嘅波台狗

又係呢幾隻弱智嘅波台狗

又係呢幾隻弱智嘅波台狗

又係呢幾隻弱智嘅波台狗

又係呢幾隻弱智嘅波台狗

又係呢幾隻弱智嘅波台狗

又係呢幾隻弱智嘅波台狗

又係呢幾隻弱智嘅波台狗

又係呢幾隻弱智嘅波台狗

又係呢幾隻弱智嘅波台狗

又係呢幾隻弱智嘅波台狗

始終仲有五百幾萬人仲係沉睡緊

香港人既地方本來就應該香港人話事啦
香港人既主流係想港獨既時候，自然會有新景象，但當自己都唔相信既時候，就一定唔會發生

所謂核爆都唔割，原來容不下獨派立場，真係咁做中國人？唔好忘記我哋曾經一手摧殘幾多走得太前嘅手足，不同政見都容不下點會有民主
Between 其實獨派嘅人唔少，至少我身邊大多數人都係，只係怕走得太前唔會成日提起

依家就係發現一國兩制唔work，就好似洋蔥咁，我地一層層殺入問題既核心，發現更重要既原因：
「無主權既地方，就永遠只可以聽命於人，等主人賞賜」

美國一定係叫中國遵守一國兩制
美國一定係叫中國做佢做唔到既野
因為佢今次整體上就係要開中國波

佢唔會叫你獨立，佢講唔出口
但我地有責任講佢既然做唔到，我地就有責任脫離佢

而正如我地將反送責任放係政府度一樣
我地獨立責任就正正係因為中國守唔到一國兩制
唔好睇少依個小小舉動 我地反送中行到咁遠 就係導正到啲人唔好再怪示威者
而獨立你又或港獨派 其實係同一套思路

始終都有人冇辦法靜雞雞低調啲奶嘢

人地加泰主流獨立啦 有咩新景象

加泰唔得，唔表示其他地方唔得
中國四圍都敵人，邊個唔想佢四分五裂？
你可以參考人點解得/點解唔得，但唔代表我地一定得/一定唔得

其實風向係由人推出黎。。。

試都唔試就唔做？
咁香港人不如收皮算啦 抗咩爭

推上去
都話獨立靜靜雞

正想講，前兩個月港獨勁接負皮

其實抗爭之前都好多人撥冷水
話xxx邊有可能、xxx做唔到既、又話唔好激嬲邊個邊個

香港跟本無可能獨立....解放軍起隔離點獨

5大訴求唔包獨立㗎

我深信香港一日唔獨立一日都唔會實現到五大訴求

除非支那到時已經比人百國聯轟緊

新加坡

港獨被壓迫得太快耐 係時候la

買起個島自治仲可行過獨立

但我地有責任講佢既然做唔到，我地就有責任脫離佢

佢做唔到, 唔等於要放生佢, 要繼續從呢個角度迫佢做

有朋友借你錢唔還, 你針對佢唔還, 定脫離呢個朋友?

一國兩制的失敗, 唔等於講港獨, 係講繼續要佢一國兩制.

有好多理由, 但再講都係太長, 我簡單講, 就係美國唔支持. 我地無辦法唔跟呢個大佬. 你再講, 都無用, 因為美國唔支持.

無左美國背後支持, 你同我都唔會去擋坦克碌豬, 如果係咁, 再講港獨, 差唔多等同害死其他人.

又撚鳩cc台班弱智仔

有印尼 同共產黨

吓....
台獨未成功?
調返轉我想問台灣幾時屬於過中國?
台灣同香港根本唔同,本來就真獨立
台獨本來就係假議題

咁依個係你選擇 唔係我選擇
去到今時今日 我地都有我地選擇

以前啲人都話和勇無得共存架 勇武會收窄和理非空間 外國唔會支持勇武架 繼續和理非啦
解決完和勇之爭已經係一次示範 最多咪各自努力

另外 美國唔支持係你自己講啫
我都可以講美國好明顯想中國解體
有14億人既國家太失衡

係中共眼中真普選等同港獨
獨唔到你地都唔好諗住會有真普選
佢肯比普選嘅話一定有魔鬼條款/已經全面換血之時或者已經全黨死清光果陣囉

梗係想獨立啦，但現實無撚可能做到囉

國際環境既轉變就係現實
香港人本身既意願亦係現實一部分

當然我明你意思既

咪又係支共出事先有機獨立 跟本唔關主唔主流事

無話唔試 但淨叫口號有咩用
諗下有咩實際野做好過啦
兒登仔跟本連有邊到試過獨立成功過都未知

有人講獨立 你自己可以諗跟唔跟

呢度咁撚多主張建設民主支那既販民打手 一有港獨post緊係勁食負皮la 班打手仲時不時開post叫人搞港獨就靜靜地搞 再唔係又係d搞港獨就失去美國同國際支持既論調 根本同共產黨一撚樣好驚港獨思想傳播

咁都要到時香港人想去咁做先得架
如果到時香港人主流意願係選擇趁機挽救中國
陪中國一齊陷入捱打局面 你都吹佢地唔脹架喎
所以說服主流係好重要
有好多人已經睇哂獨立論 民族論城邦論
就覺得出面啲人都係已經全部明哂唔洗傾
你唔傾 到時啲人會明點揀？

軍隊都無 點獨立 難道中共會放手隻金蛋比你獨咩 你當我放負 但個人覺得仲係少數 未成氣候

而家輪到 ：美國會嬲 、未係時候 、唔可以講出口

香港根本冇可能有真普選
6月就根本冇可能撤回送中條例
2003年就 香港根本冇可能過唔到23條
咩都無可能無可能 咁你不如等死算啦

支那人係中意折衷既
當全香港人都叫獨立 佢可能會諗諗比普選你既
一般情況下 佢都係唔會比普選你 但我地一樣爭取緊

等緊支爆

好多人都一齊等緊 但有啲人會做定前期工夫迎接咁解

而家大把人想獨立
只係未睇到機會 未睇到有咩方法
本身雙普選就可以係獨立既第一步
而家獨立講出口玩開口牌做乜

做左咩？

cctai班豬兜

講得出港獨你就要食個後果，唔好要其他人做。佢一定出解放軍同坦克，因為佢唔出就喪權辱國，自取滅亡。

你到時唔好唔出黎，淨係睇住其他手足比人殺。

成個新疆擺面前，你可以對手足安全涼薄成咁。

跟本獨立就唔須要五大訴求
而家講獨立就影響緊爭取五大訴求

講獨立果邊有內戰準備未
幾時有和平獨立

其實獨立既方法有好多種
我都係輕輕睇過下書 就唔亂拋書包 等真係識既人講
但我睇到好多暫時唔覺有用既野 其實好多人都做緊
或者其實都唔好講點執行係啱 但接唔接受好明顯就需要傾

而正如依個post啲人講 明明幾個月前提港獨啲人好反感 點解依家反應細左咁多？
如果你地又一次唔理解啲人點解變 就會好似泛民反送中之前一樣 被時代唾棄 終於要好辛苦先追得返明得返
希望佢地唔好又一次拉住時代既力量

一定係等到美國吹雞開波/百國聯轟中國個日
港獨行動先會真正上水 台灣同其他人都係咁等
唔知你當人傻 定想嚇窒人

不如你拋下書包

係唔係都俾人話港獨啦
Wfc???

唔太熟既就唔好顯醜 講識既就夠
講錯左比人誤解左 只會拖累真正識野既人

香港唔係要獨立 係要"和平崛起“

支共真係好驚港獨

傳說中遠東有個偉大國家崛起 原來就係講緊香港

如果呢一刻連獨立嘅意志都冇, 時機到都唔會去獨立
要面對一個現實, 中國同香港唔會再有和平日子 - 不論中國是否民主, 中國人都會覺得係香港人害慘佢地
唯有香港獨立, 行小國外交, 先可以維持到大家想要嘅民主

話唔支持港獨個d不如講下點樣可以光復香港
你覺得中共會俾我哋真普選 港人治港咩？

香港獨立

其實唔支持 係未係時候

唔係唔支持

講事實又因人廢言

其實不嬲都有
只不過嗰期多癲綠狗激到啲人好嬲就會多人嗌

不嬲都提倡港獨架啦
唔敢出聲姐

其實幾時可以提獨係一件應該定時review 既事，因為國際線情況不停變，由外國議員self determination 既頻率係出現多左
我覺得大家可以拎出黎傾下而家取態應該係點，唔洗話人地話獨就係帶風向，尊重下獨派，佢地可以係思考之後既立場只係同你既見解可能不同
利申：由2012開始係獨派

我覺得唔提香港獨立係呢場運動可以延續到宜家嘅關鍵，因為好多淺黃係極唔同意香港獨立。但諷刺嘅係大部分人都知道香港獨立係香港有自主權嘅唯一出路

唔提嘅咁啲淺黃點會開始支持
所有野都係要educate出黎

香港獨立 唯一選擇

首先
叫香港獨立有咩問題?
大把人夠叫天滅中共 全黨死清光

宣揚香港獨立
同宣揚五大訴求一樣

睇邊個支持多啲
講香港獨立根本無問題
你唔接受就唔講得?

而且風向一直都唔係連登帶起啦
有智慧識諗都知啦

同意 自己身邊啲老一輩黃絲親戚都會開始話：
「咁獨立到緊係最好 只不過點點點」
其實係已經暗暗地改變緊 睇連登啲反應都見到轉變
已經多左人接受到討論 之前係傾都唔得

屌你一大堆五毛

樓豬都係

而家開聲吹港獨嘅手足，我夠膽講你地唔係真係想贏

政府終於拖到有人吹起呢個風

唔係話唔想獨立
就算真係獨立到
一日有共產黨喺度 都可以用唔同方法文攻武嚇搞鳩香港
好似而家台灣咁
班有錢人商家佬都係見中共有水喉都係會一樣親中
所以而家最關鍵目標唔係獨立
係要將共產黨連根拔起
無咗共產黨自然香港人想要乜就有乜

其實字眼上區別姐
你要真普選 同獨立 香港人自己民選 自己規劃
有咩區別

兩樣野要一齊做
唔獨住推倒中共嘅話會比中共攬炒返轉頭
要雙線並行

經濟攬炒先係唯一出路
共產黨無咗經濟就甚麼都不是
聖誕新年一定要攬炒經濟

香港唔可以獨立 中共會嬲尻唔比民主我哋

戇鳩鳩

香港獨立，唯一出路

應該好易騎勢劫

咁叫台獨
台灣冇權封鎖 唔比支那人入境
又做唔到外交
係大型運動會都要叫做中國台灣

羅🐍難得開個高汁po
咁撚多cctai on9仔入嚟派

兒登果然係兒登

港獨係票房毒藥，吹都冇用。

都唔明點解唔比討論香港獨立
無討論就無成長，點解要自我審查？

無權?大家揸唔同ID同passport
佢無咁做姐
台灣亦無禁過任何國家嘅人出入境喎
試問如果真係禁咗的話咁會有咩後果?
武統台灣啊?

點樣做唔到外交?台灣有自己嘅邦交國
雖然少啫,但有喎
咁算唔算外交?
佢可以越過中國政府自己派代表同其他外國政府交流喎

調轉問,中國政府有冇權控制台灣人?

風咩向
我見到好多有建設性嘅討論多過9吹風

又唔駛射比泛民，熱狗都好憎獨派

根本有好大班香港人未聽過香港獨立嘅原因同可行方案。

要大聲講出嚟，宣傳多先多人支持

香港獨立

好奇一問，樓主係基於咩理由
先會認為嗌香港獨立既人係人云亦云？
係因為突然間多post討論喱樣野？

agger
成日都係一句冇可能實現到就噤聲
討論下都唔得 港獨仲得人驚過佛地魔
唔明面上講出嚟都可以做好思想準備姐
唔通真係疊定心水2047做中国人咩
望到維族人咁慘仲唔識驚 好似啲小粉紅報應未殺到埋身就日日歌頌党歌頌国咁
一国兩制已經名存實亡 唔好再ff支共係有信用
思想準備:

熱狗陳云根提倡永續基本法
喺出面講親香港獨立都比熱狗屌係共諜，梁天琦同陳浩天都比陳云根屌到化，有版你睇

已經講咗幾年

咁咪繼續一國兩制囉

我冇話樓主講得唔好定唔啱，只係講事實個post 入面有幾隻弱智波台狗，你唔使衝出嚟

-----------------
香港獨立，唯一出路

加泰集會嗰期先好笑，一日轉幾次風向

睇完成個post 發現有好幾個a/c老是常出現
一係就一齊喺隔離post狙擊人
一係就一齊喺同一個post帶風向
典解嘅典解嘅?

Oush

樓主咁辛苦先引到一隻

唯一出路

澳門都唔同id 同passport 啦
中國好明顯又係唔理台灣
只係到9up 幾句就算
自己就繼續搞外交show

冇準備嘅話，時機到咗把握唔到啦。我認為獨派無必要要否認獨立主張，等美國真係ban先改口都未遲

我真係高估時事台理解能力得好緊要

問冇槍冇炮點獨嘅人去晒邊

瞓咗幾多個月？
你唔講，中共都日日講緊港獨
仲係loop緊比位人入論
瞓醒未？

咁講啦，唔少人都想獨立嘅，想獨立都只不過係為咗香港好令我哋可以有真自由。但其實大家都知道個可能性極低。先唔好講本身有好多生意人都係靠香港嚟打入中共市場，香港其中一個競爭點係自由經濟同有法治，唔係㗎話啲生意搵晒深圳或者新加坡做啦。但一旦話獨立㗎話我哋一定要有軍隊對抗老解先，唔使旨意外國會幫我哋。

我哋依家可以討論如何獨立，獨立後憲法點寫等等，但嚟梗呢5-10年我認為我哋要爭取嘅係高度自治，完全真普選同公民及廣東話教育，唔係㗎話我哋下幾代會將我哋呢幾代做嘅嘢推反（睇吓小學初中幾多人講普通話）

獨立 啲人怕驚弓之鳥,,邊個唔想擺脫中共魔瓜迫害

我地攬炒中共梗係冇問題
但佢滅亡嘅時候拉埋香港死就唔ok囉

鳩估下
臨選立會之前應該又會吹番靜靜雞獨

有時我真係唔知“熱狗”支唔支持“永續”
永續得就一定唔係獨

咁你唔好再叫光復香港囉

有理解能力就唔會第一句就五毛，第二句就弱智啦

場運動你架?

笠水狗夠膽入返自己個post先嚟同我講野啦

笑撚死 人叫佢又叫
光復香港 時代革命 點黎都未知
咁又係呀泛民幾時會嗌哩句口號
大眾嗌先細細聲好唔情願要嗌

而家開聲吹港獨嘅手足，我夠膽講你地唔係真係想贏

正皮個四千幾條友潛晒水

咁兩個月前風向又唔同嘅
再開過好難講

熱狗就一定係永續
所以唔好扮獨派

天氣哥條傻尻平時反波台
最後俾時事台班人搬po 走過嚟波台圍爐

6成美國人認為香港應該獨立喎

其實真係咁難明咩

做乜撚野變左港獨

香港獨立唯一出路

樓主又鞭

陳雲都係大中華膠

但大家港獨定義唔一樣有乜意思

咁你buy熱狗d咩
點解唔直接用哂獨派本土d idea

未見過咁急
仲吹到我係反加泰集會五毛，明明我喺現場

風向開始為23條立法找籍口，小心睇路

香港獨立 唯一出路

唉 你睇人講野啦 你要一個人手無吋鐵用頭頂住popo 把槍，係要好多意志同心理準備同極大危險

但 如果佢有槍，佢駛鬼意志？立刻做野啦。

依家唔係無意志呀，睇清楚啦。無人同你講大中華膠野，係香港人無實力呀。等有實力，唔駛你教都有意志啦好無？

等八國有反應先講啦，美帝唔制呀。未學行先學走，忍下唔好提啦。等有實力，外國開名支持，有軍事保證，先有得搞。

唔夠多人有獨立意志咪搵到外援嘅機會都少囉

都話有實力先有獨立宣言

當年真正果個美國獨立宣言, 人地有13洲, 有一大堆軍隊同武器有經濟有法國支援, 先去講獨立

香港乜都無, 憑乜? 你再講呢面實力唔會增強, 但中共卻越有準備

當年孫中山 申亥革命前, 係咪周圍發電報, 通知埋清廷佢要做反呀? 你究竟做乜野? 尤其上黎連登講黎做乜?

維吾爾人係咪因為唔夠獨立意志所以先要滅族? 人地講獨立講左幾十年呀, 點解釋呀? 講意志佢地無?

係無人幫, 無武器, 政軍經濟全部比中共控制哂呀.

我覺得提倡係一回事，做係另一回事。
想獨立，一定要做。做嘅話，兩個方向：流亡政府籌錢、爭取國際支持；地下民兵織網聚人。
提倡嘅話就要顧慮國際社會，如果國際社會冇話反對都可以繼續push，俾香港人知獨立唔一定會惹來孤立。
提倡可以硬可以軟，因為要睇輿論；但做就一定要做，因為實力一定要有。

推
不過兒登仔實屌你屈毛

你冇實力講乜都假，到時一個公安局都打唔入仲起乜嘢兵

點解我成日問呢兩個月？因為加泰集會前夕(十月中)個風向/主流意見一定唔係而家咁容許你打開口牌提及港獨囉。咁點解會構成咁嘅轉變呢，呢個正正係要探討嘅問題嘛。

我係諗完先同到你討論嘅，只係我個結論同你唔同啫

我問咁多問題，唔係想外判個思考責任，反而係我真係睇唔到喺大家/大部分人都有獨立思考嘅前設下點樣解䆁到成個轉變(同你討論之前我有諗過上面回覆嗰三點嘅)。我覺得呢條思路有唔少missing links，所以先想了解下覺得大部分人有獨立思考嘅人(包括你)點睇。

當然，當時驚人權法唔過可以係一個原因。(我唔想用結果論睇，因為冇意義)如果真係的話，咁我哋要反思嘅係點解會將佢睇得太重要/點解太依賴國際聲援，係咪？

其實人權法係有用 又唔係話睇到太重既
就係大家都相信有效 先唔想搞到臨門一腳撻q
但發揮效果都要時間先見效 都要時間啲官先識驚

陳勝吳廣當時佢地真係武力對等，又有人數優勢，又有補給同地方支持

香港唔係武力對等，人數仲要極端劣勢，又無補給亦無地方支持。唔好話澳門廣州，連香港本土都無足夠支持。

陳勝吳廣度度都有起義軍聲援，香港連美國都唔支持你獨立。

組織呢？賊王葉繼歡都叫有渠道有技術有計劃有膽量，你咩準備都唔做仲話建國，到時連公安局嘅槍你都唔會搶到，因為公安會攞咗先。

咁所以我咪問你有咩係陳雲比到你獨派比唔到你你先做熱狗
手段?姐係覺得要永續左先
民族嗰part?姐係覺得香港建國後係要做華夏正統或同大中華有緊密關係

真

如果驚嗌一句香港獨立會令草案撻q，咁佢哋同時都要諗點解衝突越趨激烈，製造好多對外國「礙眼」嘅場面(如火魔)嘅同時人權法都過到眾議院。

我唔相信一句口號會比衝突場面有更大衝擊/傷害。既然勇武到咁都冇事，咁樣害怕提及港獨又是否多慮呢？

當然，個衝擊可以係累積嘅。但基於我頭先講衝突>口號上嘅傷害，以及今場運動一直有獨派人士參與(相信美國一定知道，但法案一直冇事)，我覺得好難話一句港獨就足以踩過界觸動美國神經，畢竟佢哋唔係支國口交部

定係佢哋冇諗過上面呢點？又或者係當時純粹驚/反港獨呢？如果係後者，即係人權法同驚/反港獨沒有構成必然關係，又要還原基本步啦。

我相信呢個想法/態度上轉變係multifactorial嘅，只係個主要原因係唔少人欠缺獨立思考/懶得諗，原因上面回覆都有提及，我唔重覆啦。

得香港真係無咩可能 拉埋兩廣就大機會d

吓乜你唔知澳門都係一國兩制....
台灣唔係一國兩制喎
中國唔理台灣定理唔到啊?

原因人人都唔同 當然無可能係單一原因
其他人有無諗過你講既野 我答你唔到
又或者其他人覺得你講既野係咪重要 我都唔清楚
有人中意代人答人地個心諗咩 咁係佢勁
或者有人想話下其他人無獨立思考 隨便

事後孔明個個都識
我自己就覺得人人程度唔同
我只會幫到佢地諗幾多就幾多
依刻要笑人廢過自己 我個人覺得無意思 我唔會參與
我自己又唔係叻 人地都可以笑我廢 但大家一直都係盡做

我唔係事後孔明，更冇笑其他人嘅意思喎。如果係嘅我一早搬個結果出嚟也文也武咪得，唔駛同你長篇大論啦係咪先？

一直以嚟你哋唔同意樓主所講，覺得加泰集會前到而家兩個月個主流意見/態度/風向轉變係因為大部分人有獨立思考，因此構成合理轉向嘛。咁成個logic flow應該係咁：
1. 誘因/trigger
理應係前所未見嘅，in terms of 事件本質、嚴重性等等
潛在誘因可以係以上有/冇討論過嘅，包括人權法、怕騎劫等等
2. 激發群眾咀嚼、思考
3. 結果改變立場/取態

我一路討論用嘅例子一直都停留喺加泰集會前後嘅時間點 (嗰時人權法未過senate)，就係唔想用結果論玩事後孔明。但係講咗咁耐，我暫時仍然未睇到有咩誘因能有效刺激群眾思考。既然呢個位都未講得通，咁之後個邏輯脈絡又點樣成立呢？咁樣成個「大部分人有獨立思考」嘅論點如何成立？所以我先話成個思路係有missing links，你justify唔到嘅話好容易就變成滑坡式謬誤。

如果解釋唔到，咁就不能排除有人欠缺獨立思考，跟風向嘅可能性啦。

我答左你美國人權法已過 所以有啲人無左包袱
你唔認同係你既事 但有唔少人以前係比依樣野綁住
你不斷話覺得唔合理 唔代表人地覺得唔合理

大部分人/定幾多人有獨立思考 你要問過佢地先知
靠你把口講 我都唔知佢地有定無
同埋人地有無獨立思考過 又唔需要因為我地問而同我地交代

我自己覺得依家開始討論香港獨立係合理
唔覺得今次係盲目帶風向

咁其實都唔係好陳雲姐
點解要做熱狗
包唔包廣東省就操作問題
對獨派黎講唔係最重要問題
呢d未行到嗰步都唔會知係點

定純粹係要狙擊泛民
因為而家就算話自己係本土獨派嘅都無熱狗屌泛民屌得咁甘
你政治理念同熱狗唔同嘅無必要做熱狗

I mean你憎泛民無乜所謂
係你大可以照做獨派而唔係熱狗
做得熱狗應該係因為政治理念而唔係私怨

答非所問
都話你憎泛民同做熱狗無關係

咁我而家答埋你 (有部分論點上面有講，不過可能組織得唔好，唔好見怪)：

所謂包袱 (靜靜哋贏，唔好將香港獨立講出口) 唔一定同人權法有關
與人權法有關：
a. 可能多慮，原因上面有講 (回覆#706)
b. 嗌得出「光復香港時代革命」其實已經endorse咗香港獨立啦，咁同靜靜哋贏已經構成矛盾。你一係唔好嗌，否則呢個包袱已經係偽命題 (回覆#400)
與人權法無關：可以再討論，不過就要還原基本步，探討返個誘因

冇錯，我唔同意唔代表其他人唔同意，我亦冇強加自己意見於其他人身上嘅意思。人地有無獨立思考過的確唔需要同我哋交代，不過你raise得個論點 (大部分人有獨立思考，因此構成運動合理轉向) 就有責任解釋同論證。我唔係想泥漿摔角/迫你認同我，只係覺得提出觀點前應該要有清晰思路，如果連自己都講唔出點解咁諗，相信難以令他人信服，亦難以繼續有意義嘅討論。呢個都係連登嘅一個問題。

風向又變喇
超突發 所羅門爸爸叫我收皮 T.T 唉 希望大家不割！

PTT: 為什麼還不宣布台灣獨立？

如果你一定要我答點樣引發到，依堆係我諗到既原因：
有人見到半年黎一國兩制既失效、支那既不可信
有人見到半年黎，原來更核心既徵結問題係香港無主權
有人見到半年黎國際形勢既轉向、支那既弱勢同束手無策
有人見到美國已經過左人權法、等如玩百萬富翁過左保險線
有人見到訴求上既樽頸，不如叫價再進取少少，等支那還價
有人終於發現香港本身就唔應該交比中國，本身就應該獨立
有人又純粹基於感性，見到支那咁樣恰我地，唔想再同佢一齊

而我諗唔到但原來人地有思考過既原因，佢地先答到你
或者無咩人對你既質疑十分重視，所以無其他人主動向你說明
其實你都幾煩，唔係個個有必要同你解釋架
你以為自己邊個，人地需要你信服？

而再確切同全面既原因就真係要搵人做research先得
當中需要既研究唔係三言兩語就講得哂
你要上個討論區扮學術研究，我唔知話你不設實際定想留難人好

總之，似乎係開始有輕微轉向既跡象，至少制止討論既人係少左

你諗過覺得make sense咪ok囉，只係我同你意見唔同啫。都話我唔係想將自己意見強加於你身上或者迫你同意我嗰套，理性討論唔駛起鋼嘅。

「或者無咩人對你既質疑十分重視，所以無其他人主動向你說明」
咁你提出論點係咪應該解釋下先，我問下問題想了解清楚你點諗啫，正如我講自己睇法都會講埋原因啦。如果煩到你嘅，咁我講聲唔好意思。

可能我表達得唔好，我覺得討論當中logical flow係好重要，因為邏輯唔夠嚴謹/緊密咁一個argument都幾難成立，所以我先話提出觀點前應該要有清晰思路。我對自己都係有同樣要求，唔係咩雙重標準想刁難人，所以如果我上面有咩位唔make sense，歡迎你提出等我學下嘢。我只係一個普通人，冇任何覺得自己比人高尚/醒目，要人信服要人聽我指指點點嘅意思。如果因為咁而令你誤解，我喺度道歉。

「你要上個討論區扮學術研究，我唔知話你不設實際定想留難人好」
上一段有講，我冇呢個意思，純粹想理性討論。如果你覺得我不切實際/討論嚟冇意思，冇所謂嘅，畢竟討論唔一定要有答案/結論。同你討論個過程我都學到嘢，咁先係討論區嘅意義，體現獨立思考集體智慧，唔係下下就問候人、話人五毛block人之流。

討咩論姐，你講既野有咩貢獻
你只係不斷問人野叫人答、叫人貢獻咋嘛
最後，再話見唔到人地點解合理轉向，說服唔到你

真係咩？
1. 我一開頭講咗加泰集會前後個風向已經好唔同啦，當時覆你唔記得link埋，證據可以喺回覆 #293 搵到
[置頂]咪撚去新疆狗集會！勿被帶風向！！！

入面回覆 #25 嗰兩張cap圖嘅posts

2. 成個邏輯框架係我提出 (誘因 --> 思考 --> 結論) (回覆 #710)

3. 冇錯支持「大部分人有獨立思考」嘅觀點/例子係你拋出嚟，但係我都有反駁喎。
例子一：訴求跟唔上現況
反駁：應該唔係十月/加泰集會後先發現呢個問題 (三個月犧牲咗好多手足先換嚟一句撤回，到而家都唔肯成立獨立調查委員會，都未講香港前途，香港人真係咁忍得到呢兩個月先發現咩？)
例子二：可能當時獨派怕騎劫唔敢出聲
反駁：有獨立思考的話不應構成騎劫 (回覆 #496)、一直有獨派人士參與集會 (回覆 #400)
例子三：包袱論，當時怕人權法唔過兩院立法
反駁：
觸動神經論 (衝突>口號上傷害，但人權法當時依然過咗眾議院) (回覆 706)
偽命題論 (光復香港時代革命同靜靜哋贏兩者互相矛盾) (回覆 # 719)

1. 我根本上唔覺得加泰同依家有唔同有乜問題

2. 好正常邏輯思考 無咩特別

3. 個度係一直你最on9既地方

首先唔係我講「大部分人有思考過」
我一直唔覺得重要 我無在意人地有無思考過
因為我唔會估到 除非逐個人親同人講
坦白講 我都唔覺得你証明到人地「無思考過」

第二 其實轉向既原因真係有好多 合理唔合理原因都有
要講真係好難三言兩語 無一手訪問/資料研究之下有結論
上討論區又唔係做學術論文 就算一個有獨立思考過既人 都唔會真係咁得閒搵support解釋我地知佢點得個結論

第三 我唔知你不斷copy返自己講既野做咩
你啲反駁垃圾到都唔知咩黎
例子一 你覺得唔應該又點 有人行得快有人慢 唔想怪邊個

例子二 唔係話騎劫到定騎劫唔到既問題
係有人驚咁做會騎劫 所以之前港獨派基於禮儀 同權衡輕重而選擇唔出聲住 費事內鬨

例子三 係事後孔明 當初係拖左好耐
係理大中大先加速通過
solomon到依家都不斷提醒唔好提港獨住
你唔覺得有矛盾唔代表無人覺

我唔會再回應你 其實個對答loop左好多次
係你視而不見 勁聞塞

老實講 識幾個自由派中國人 佢哋比黃絲更加敢討論港獨

你都幾搞笑 啲野答完又問 答完又問
上面個reply叫做輕輕整合左少少
你會見到其實啲內容之前真係回應過你
只係你好似要人點對點 整理好 邊句係回應緊邊句
再一次過整合到個reply勁長 先明人一早回應左你咁

算啦 唔同你糾纏落去
根本用左24小時 講既野都仲係咁膚淺
你話你討論下民族論獨立論 同其他獨立國家路線就話
講黎講去重重複複 就係想証明「出面啲人無思考過 轉向唔合理」
討論埋啲無撚謂謂既野都用咁多口水

1. 我冇講過轉風向本身係有問題喎，你有獨立思考根本唔會被風向影響啦。
一路都係探討緊今次係咪運動嘅合理轉向 (自己睇返回覆#270啦) 同點解咁快會轉，咁如果群眾冇思考過又點構成合理轉向呀？咁又點可以唔理？唔通群眾抱羊群心理都算係合理轉向？

2. 係咪運動嘅合理轉向個問題你帶出嚟嘅，你而家得出呢個結論咁我唔需要回應啦

3. 回應返啲例子
例子一 呢個post係講緊連登風向，如果連登都行得慢，咁相信絕大部分人都係行得慢
例子二 對唔住我誤解咗，如果係遊行集會咁我同意你講法。但係將context放喺連登，就不存在獨派驚騎劫。你唔同意咪負皮/留言/開新post，唔會被代表喎，而事實喺連登一直有討論港獨。
例子三 不如你睇清楚先啦，我講緊人權法過眾議院嗰陣 (十月十五日)，加泰集會、中大理大事件都未發生呀，咪冇事後孔明囉。矛盾位唔想重覆，因為只會變泥漿摔角。

點解我loop，因為你連個argument basis都未確立到囉，討論合理轉向邊可能唔理會群眾有冇思考過呀？你自己覺得膚淺嘅嘢都未搞掂，又點樣繼續講其他嘢呢？

1. 我唔覺得係算轉得快 而且就算快都唔係問題
只要條件合理 轉風向無問題
你話群眾無思考過咋嘛 唔覺得你証明到
全部都你假設 你只係不斷要求人証明 但你自己到証明唔到
我一開始就話「靠你同我把口都証明唔到 」
起碼要大量一手資料訪問 同分析先知

2. 我覺得轉向得合理 客觀條件依半年不斷改變緊

3. 例子一 連登都有好多唔同既人 唔同光譜 咁都理解唔到?
例子三 過左眾議院又點? 不嬲d人都驚參議院同trump個關難過

最後 正常讀過大學上過下有關邏輯既堂都知點樣立論
純粹我唔想長篇大論整理 唔係做唔到 係費事做
講埋哂d on9野教人點邏輯思考 你睇下你自己先啦
咪又係錯漏百出 我唔捉你咋 因為覺得好無意義

本身討論佢地有無思考過已經係on9議題
係人都知思考完而有結論係好 唔思考唔好啦
但咁講完唔代表証明到人無思考過
群眾有無思考過 可以用咩方法証明？
如果你話一切客觀外在條件無變 只有群眾自己改變 都仲有得探討
但我地搵到客觀外在條件既改變 (我之前有講左一堆)
咁基本上你已經無辦法知佢係咪因為邊樣而改變
佢諗依堆 / 定無諗過依堆但有諗其他 / 定完全無諗野
根本你同我都唔會三言兩語証明到

我一開始第一個留言就否定你話「人地有定無思考過」
我只係分析到客觀環境好明顯已經改變左
佢地係有理由選擇當中既一d原因 而跟隨改變
所以就算風向改變 都唔係無道理

我同你著眼點根本唔一樣 而且解釋左好多次
但你係唔理解我講緊咩 重重複複佔左好多版面講同一件事
一d深度都無既討論 浪費時間
或者有人覺得有深度 我唔知 但我覺得好低質

引導人思考 教佢地唔好盲目跟風 無人反對
出面既人有d能力高 有d能力低
有唔少人可能本身純粹粗人一個 出於一顆義忿心
但正如你同我係某d人眼中 都可能覺得好低質

你中意可以繼續話出面班人無思考過 但我唔覺得係重點
就算有人純跟風 都要諗點樣將佢地個力量發揮出黎
個世界係咁 唔完美 大家都一直係盡做緊
總之一句 客觀條件改變左 人因而跟隨改變並無不妥

1. 我一開頭都有講，如果討論緊構成運動轉向嘅原因，你畀嘅所有例子我都同意
不過我想探討嘅係點解去到呢兩個月先由靜靜哋贏變成容許開口提港獨，兩個月個reference就係加泰集會前夕攞返嚟
咁就唔係個個原因都適用，正如用一樣六個月前發生嘅事解䆁今日嘅轉變係欠缺說服力

2. 你用外在因素探討轉向，但我認為單靠外在因素而唔理會當中群眾反應，例如有冇思考/做logical decision，就難以解䆁成個轉變是否合理

以上就係我同你著眼點嘅分別。

3. 冇錯唔做study係無法確切證明群眾有冇獨立思考，甚至係外在因素是否成立。如果個標準係咁高，咁暫時我同你討論嘅嘢都係假設啦。

至於方法，的確冇辦法將外在因素同群眾分開，因為兩者係互相影響，所以我先強調第2點。例如十一出嚟賀國殤，甚至小如燒國旗掟漆彈落支聯辦等等，都係由群眾唔endorse個制度自發嘅行為，一樣影響緊運動走向。又例如當初五大訴求除咗政府漠視民意，黑警濫暴濫捕等外在原因都要靠群眾認可先可以普及。再帶開少少講，抗爭模式轉變都唔係單靠外在因素，set deadline、be water、開花、三罷呢啲都係群眾raise出嚟再攞到大致共識先會做到。

4.
例子一 我想帶出嘅係即使唔同平台有唔同光譜嘅人，連登光譜理應比其他平台較前，所以我先不解。
例子三 我都知驚參議院同trump難過，但係個主要原因唔係嗌定唔嗌香港獨立囉，而係當時McConnell同Trump想同維尼講掂數，即係香港人控制唔到嘅嘢。就算探討控制範圍內嘅事，示威激烈衝突對人權法個影響都比一句口號大囉。

5. 我之所以覺得有唔少人仍然盲目跟風，就係說服唔到自己/排除大多數人有獨立思考得出嘅結論。當然你可以覺得我固執on9低質，死都要話你說服唔到我，隨便。我上個回覆重覆論點係想解䆁自己唔係盲反冇貢獻，的確有反駁你幾點嘅。

如果你覺得再討論冇意義咁唔需要再覆，我都唔會再糾纏落去。最後，我由頭到尾都係想討論，絕無任何冒犯或貶低其他人嘅意思。如有冒犯，我願意道歉。

1. 好心你自己用心諗下先問啦
依家都係爭論緊應唔應該開始討論
邊有容許？我都只係話"阻止既人少左"
根本無你想講到咁大轉向 兩三個有有個輕微轉向有咩問題？
中大理大之後個個怕64重演 都係一個好大既心理關口
好多發生左既野你自己回想啦 唔好淨係問問問
你條友根本就好條連現實狀況係點都唔知 為拗而拗

2. 收皮啦你 重複又重複
講幾多次 我証明唔到佢地點諗 /諗過咩, 都唔覺重要, 所以我唔會証明
相反, 你都証明唔到佢地無諗野 /無諗過d野咩, 但你覺得重要, 但又証明唔到

3. on9 你連理解人講咩都有困難
我唔係話"抗爭模式轉變都唔係單靠外在因素"
係話既然外在因素已經改變
你好難話示威者唔係有無思考過而作出相應應變
如果外在因素無改變, 唯獨示威者自己變, 咁都仲有得講

4. 例子一 根來連登咩人都有 接受程度各有不同 好明顯既事實黎 咁都不解可能係你問題
例子三 無人話係"主要原因" 你理解有問題, 我係話基於禮儀同權衡過輕重, 既然有人擔心, 就唔好提出黎內鬨住

5. 我咪就話你無貢獻囉
你不段要人証明人講既野, 其實你都証明唔到你講既野
你大部份野都係9UP咋嘛, 不過是撚但, 依d垃圾討論証唔証明都唔覺得重要

6. 咁你真係唔洗再覆, 講黎講去都重重複複

補多句

第一點都係你最on9既地方
一直都只係你認為"兩個月時間有咁大改變, 好不解"
第一 兩個月時間本身唔算短 而且中間發生左好多大事
第二 改變真係無你想像中咁大 出面都仲有好多人爭論緊
第三 d人爭論緊唔係講要正式提出港獨訴求 都只係講緊應唔應該開始討論

所以你繼續不解啦, 我覺得你都無需要明啦

最後一次覆你

1. 呢個禮拜的確由靜靜哋贏變容許討論打開口牌喎。轉向大小唔想拗，因為最後會淪為泥漿摔角。
兩三個月前連登(時事台)主流係靜靜哋贏，例子：
而家開聲吹港獨嘅手足，我夠膽講你地唔係真係想贏
-
正式宣佈「香港獨立」成為連登禁語
-
我地幾時先捨得叫［香港獨立！唯一岀路！］為口號？
- (睇入面留言)
近排意見例子：
大家點睇支援東突集會有班人叫「香港獨立」口號 ?
-
【Lunchtime recap】唔知點解突然間咁多人嗌「香港獨立，唯一出路」？我哋回帶返12.22嘅維吾爾族人權集會
-
唔明點解依家無啦啦要嗌香港獨立
-
回覆時請使用，香港獨立 唯一出路
-
我一早講咗轉向本身唔係問題啦，我想討論下你帶出「是否合理轉向」個point咋嘛。

3. 呢個係我問題，上個回覆講漏咗。
我知你係想講外在因素已經有影響，所以好難確保探討群眾思考時冇confounding。你覺得群眾思考唔重要，想主要討論外在因素同運動合理轉向嘅關係嘛。用返同樣邏輯，你都難以確保唔會有confounding喎。所以我上面先話外在因素同群眾反應互相影響，要睇曬兩樣囉。「抗爭模式轉變都唔係單靠外在因素」嗰度都話係引申話題，證明外在因素同群眾係互動，唔明你捉呢樣上綱上線有咩意思。

4. 例子一 已變泥漿摔角
例子三 (其實你係咪睇錯做例子二)
我一開頭係回應你個包袱論 (當時唔敢開口提港獨住因為驚人權法唔過)，如果打開口牌唔係令人權法唔過嘅主要原因，你個包袱論又點樣成立呢？
例子二 上面講咗唔想重覆

2+5: 已經講咗我個結論係by exclusion，而家證明唔到大部分人有獨立思考咪唯有暫時相信有唔少人冇囉。你提出嘅論點我都回應曬，你覺得個討論垃圾咪完咗佢囉。

1. 答過你好多次 好多條件已經唔同左
我知依家多人討論左
但solomon個d post都仲有好多人覺得唔應該講住
solomon話佢立法會有好多plan搞
到依家最後決定講定唔講都未有定論
所以其實個轉向未係真係完成 都仲有唔少人覺得唔好講住
我自己就傾向可以討論 但唔好成為正式訴求住 (個人睇法)

3. 係你最初不段話群眾無思考 跟風向
風向話講得就講 唔講就唔講
但我話唔清楚係咪真係純粹人講就跟
我覺得以前話唔講得係有外在原因
依家有人話講得 都係有外在原因

4. 例子三 無睇錯 係同一件事 係你自己覺得係分開 理解唔到
或者我再講清楚d 因為好明顯你個人理解力係有少少問題
當時一直有班人 就算依家都係 佢地話：
如果你提香港獨立 就會變分離主義 咁外國人支持你就多重困難
無論依點成唔成立 是否為真
但當時好多人唔放心 覺得無謂冒風險
所以港獨派"知人擔心驚過唔到"參議員同trump而唔講"
而唔係話因為"港獨派驚過唔到"參議員同trump而唔講

我重複唔知第幾次：
總之港獨派費事引起內鬨分化再唔提住 係為左穩住自己人把口

你最好真係唔好再覆就最好
因為你真心好on9

要睇正負皮先識思考架咩
想唔想香港獨立 有乜影響自己諗啦

或者我表達得唔好，你好似睇唔明我第4點個意思，所以澄清返。

1同3係你我嘅觀點與角度分別，唔想再講

4. 唔係我理解有問題，都係觀點上分別囉。
我一早講咗當時驚打開口牌係多慮。無論係獨派驚騎劫，定係自己本身驚過唔到都好，喺美國眼中都係冇分別，都係一嗌港獨就分離主義㗎啦。我上面已經講咗有其他更重要因素影響人權法通過，包括貿易戰(傾掂數嗰part)及激烈衝突，所以你一開頭個包袱論咪唔valid囉。我都唔知重複第幾次啦，請問夠清楚未？

4. 多唔多慮係你講咋嘛
有人覺得唔想嘈咪唔講 好自由架 你理撚得人啫
又要比你話人多慮懶醒
你想搵人批評 或者顯得自己高明 咩都好
你覺得係多慮咪講 係你自由
人地都有佢顧及當時環境自由
咁簡單既野唔知有咩唔明

你都on撚9
再講多次 佢地唔講:
「係因為如果當時去質疑擔心既人無道理 會内鬨」

即係話有人既包袱係「驚過唔到」
所以有人個包袱係「驚當時同你拗就内鬨」

所以佢地各有包袱 佢個包袱同你狹窄既單向認知未必相同
人地係咁諗都有佢道理 我又唔覺得當時啲人咁諗有咩問題
咩唔valid 根本講緊咩你都未知 都唔知解左第幾次 on9

你條死聞塞 好心你睇清楚人講咩
所有野係你以為我講緊 但我唔係講緊個樣野
都唔知你駁緊乜春 打稻草人 所以先不斷話你on9
係咁包袱包乜q啫 樓上個留言解釋左 覆多次純粹想提醒你睇清楚 唔想再重複

咁你一開頭帶人權法出嚟唔係講緊當時驚撻q唔過咩？你而家同我講驚內閧，冇錯呢個可以係包袱，不過唔關人權法過唔過事囉，唔好偷換概念唔該。好心你自己spin走就唔好話我打稻草人啦。

無spin走
我一直覺得兩個包袱都講得通
所以先話你事後孔明
我覺得當時環境有人擔心唔講都無問題
所以先提哂你兩個都係包袱
而唔係話一個係 另一個唔係
你理解力真心有問題

你解得通驚內閧同人權法過唔過到個關係再講啦。

都話喺美國角度嚟講唔會care你點解嗌/唔嗌香港獨立，嗌得即係有分離主義色彩，就係咁簡單。當時十月中過咗rep喺senate拖咁耐係因為McConnell同中共有關係。報紙嗰陣寫曬，關咩事後孔明事啫。

唔係我理解力有問題，係你自己都講唔出內閧個包袱同人權法過唔過個關係呀，對返題啦唔該，個命題重要係你raise出嚟㗎。你一係一早講包袱嗰陣就唔好提咩驚人權撻q，係咁。

屌你啦 依家solomon同一啲外國人都有開po叫香港人唔好提比啲耐性 你叫佢地美國人証明啦
你話唔關事 你邊位呀？
我唔係話solomon講嘅嘢我哋一定要聽
我自己都傾向可以宣傳香港獨立
問題係 有人睇完要擔心 咪唔講囉 我唔覺得冇道理

根本出面發生咩事你都唔知 係度9up

嗰時人權法都好多人開po話咁會有影響
依家一直都係咁講緊
我自己不嬲唔覺得需要擔心
但我覺得佢地擔心都唔係無道理
你真係理解有問題

咁solomon有冇份喺國會投嗰票呀？solomon喺共和黨係老幾你又知道未？
McConnell就係參議院大佬 (senate majority leader) 啦。你自己睇睇佢老婆elaine chao係咩底細，佢外父咩來頭先再覆我啦。

都係嗰句，你講清楚獨派嗰陣唔打開口牌驚內訌點樣影響到人權法通過與否，唔係一句包袱就叫relate到。

舉例子我講McConnell，你同我講Solomon同其他美國人，唔知邊個先係唔知發生咩事同9up嗰個啦。